[
  {
    "questionNum": 5001,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ചിറാപുഞ്ചി? ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 5002,
    "questionText": " 1957- ലെ ആദ്യ കേരള മന്ത്രിസഭയിലെ വ്യവസായ മന്ത്രി ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " കെ . പി . ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5003,
    "questionText": " Kerala State Library Council ആദ്യ സെക്രട്ടറി ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഐ . വി . ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5004,
    "questionText": " നമേരി; ദിബ്രു-സൈഖോവ; ഒറാങ എന്നീ ദേശീ യോദ്യാനങ്ങൾ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 5005,
    "questionText": " അസാധാരണ ലോഹം? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 5006,
    "questionText": " കവികളുടെ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എഡ്മണ്ട് സ്പെൻസർ "
  },
  {
    "questionNum": 5007,
    "questionText": " ‘ക്ഷുഭിത യൗവനത്തിന്‍റെ കവി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാലചന്ദ്രൻ ചുള്ളിക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5008,
    "questionText": " ഫറോക്ക് പട്ടണം പണി കഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5009,
    "questionText": " കുട്ടി വളര്‍ന്നു വലുതാകുമ്പോള്‍ നിര്‍വീര്യമാകുന്ന ഗ്രന്ഥി? ",
    "answerText": " തൈമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5010,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാസ്റ്റിംഗ് വോട്ട് പ്രയോഗിച്ച സ് ‌ പീക്കർ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എ . സി . ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5011,
    "questionText": " 'നീണ്ടകര ഫിഷറീസ് പ്രോജക്റ്റ് സ്ഥാപിയതിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " നോർവ്വേ (1953) "
  },
  {
    "questionNum": 5012,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുൽ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5013,
    "questionText": " പരിക്രമണകാലം ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": " കൊഹൗ ട്ടെക്കിന്റെ ധൂമകേതു (കൃത്യമായ പരിക്രമണകാലം ലഭിച്ചിട്ടില്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 5014,
    "questionText": " കേരള ഗവർണറായ ഏക മലയാളി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വി . വിശ്വനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5015,
    "questionText": " എത്ര കിലോമീറ്റർ ദൂരം പെരിയാർ കേരളത്തിലൂടെ ഒഴുകുന്നു? ",
    "answerText": " 244 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 5016,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏതു നദിക്കു കുറുകെയാണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ അണക്കെട്ടുകൾ ഉള്ളത്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5017,
    "questionText": " കേരള ഗവർണർ പദവി വഹിച്ച ശേഷം രാഷ്ട്രപതി ആയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വി . വി . ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 5018,
    "questionText": " ഷെർമണ്ഡലിന്റെ പടിക്കെട്ടിൽ നിന്നും വീണു മരിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5019,
    "questionText": " പട്ടിന്‍റെ നഗരം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന തമിഴ് നാട്ടിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാഞ്ചീപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 5020,
    "questionText": " പതറാതെ മുന്നോട്ട് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ് ? ",
    "answerText": " കെ . കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5021,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വരാത്ത ഏക സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു- കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 5022,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ പോഷക നദിയാണ് തൂതപ്പുഴ ? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5023,
    "questionText": " മരനിരക്ക് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 5024,
    "questionText": " രാസാഗ്നികൾ അടങ്ങിയിട്ടാല്ലത്ത ദഹനരസം? ",
    "answerText": " പിത്തരസം "
  },
  {
    "questionNum": 5025,
    "questionText": " മലയാള വ്യാകരണമെഴുതിയ ആദ്യ ക്രിസ്ത്യൻ മിഷനറി ? ",
    "answerText": " ആഞ്ജലോ ഫ്രാൻസിസ് മെത്രാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5026,
    "questionText": " പോളനാട് എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശം ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 5027,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പക്ഷികൾ എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെ . കെ . നീലകണ്ഠൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5028,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ അടിമകൾക്ക് മോചനം നൽകിയത് ഏത് വർഷത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": 1853
  },
  {
    "questionNum": 5029,
    "questionText": " അൽഫോൺസോ അൽബുക്കർക്ക് പോർട്ടുഗീസ് വൈസ്രോയി ആയത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1509
  },
  {
    "questionNum": 5030,
    "questionText": " ഒഴുകുന്ന സ്വർണം? ",
    "answerText": " പെട്രോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5031,
    "questionText": " നായർ സർവീസ് സൊസൈറ്റിയുടെ ആദ്യ സ്കൂൾ സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കറുകച്ചാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5032,
    "questionText": " വൈസ് ചാന്‍സലര്‍ പദവിയിലെത്തിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " മറിയാമ്മ വര്‍ഗ്ഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5033,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ചരിത്ര നോവല്‍? ",
    "answerText": " മാര്‍ത്താണ്ഡവര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 5034,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയായ പള്ളിവാസൽ ഏതു നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5035,
    "questionText": " കോബാൾട്ട് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം B12 "
  },
  {
    "questionNum": 5036,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഹൃദയം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 5037,
    "questionText": " ആര്യങ്കാവ് ചുരത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ദേശീയ പാത? ",
    "answerText": " NH 744"
  },
  {
    "questionNum": 5038,
    "questionText": " 1950 ൽ മദർ തെരേസ സ്ഥാപിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " മിഷണറീസ് ഓഫ് ചാരിറ്റി (ആസ്ഥാനം :കൊൽകത്ത) "
  },
  {
    "questionNum": 5039,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയുടെ ആധുനിക ലിപി നടപ്പാക്കിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5040,
    "questionText": " പ്രജാമണ്ഡലത്തിൻറെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " വി . ആർ . കൃഷ്ണനെഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5041,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെ ശില്പി? ",
    "answerText": " പിംഗലി വെങ്കയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5042,
    "questionText": " സ്പിരിറ്റ് ഓഫ് നൈറ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " നൈട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5043,
    "questionText": " ആലുവാപ്പുഴ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5044,
    "questionText": " അഖില കേരള ബാലജന സഖ്യം രൂപവത്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെ . സി . മാമ്മൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 5045,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ലൈബ്രറി കൗൺസിലിൻറെ ആദ്യ പ്രസിഡണ്ട് ? ",
    "answerText": " കടമ്മനിട്ട രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5046,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റാവുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 5047,
    "questionText": " നളചരിതം ആട്ടക്കഥയെ കേരള ശാകുന്തളം എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 5048,
    "questionText": " പ്രച്ഛന്ന ബുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 5049,
    "questionText": " സാഹിത്യ പ്രവർത്തക സഹകരണ സംഘം രൂപം കൊണ്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 5050,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ഇടപെട്ട കേരളത്തിലെ ആദ്യ സത്യാഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 5051,
    "questionText": " മലയാള മനോരമ കോട്ടയത്തുനിന്നും പ്രസിദ്ധീകരണമാരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 5052,
    "questionText": " കേരള കേഡറിലെ ആദ്യ മലയാളി വനിതാ IPS ഓഫീസർ ? ",
    "answerText": " ആർ . ശ്രീലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 5053,
    "questionText": " 1979- ൽ ഏത് സമുദ്രത്തിൽ വച്ചാണ് ഷിപ്പിംഗ് കോർപ്പറേഷൻറെ കൈരളി എന്ന കപ്പൽ കാണാതായത് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാ സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 5054,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ കേരള ഗവർണർ ? ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ഭക്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 5055,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ റോഡ് ദൈർഘ്യമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 5056,
    "questionText": " അയിത്തത്തിനെതിരെ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന ആദ്യ സംഘടിത സമരം ? ",
    "answerText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 5057,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നീളം കൂടിയ രണ്ടാമത്തെ നദിയേത്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5058,
    "questionText": " മയ്യഴി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ഐ . കെ . കുമാരൻ മാസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 5059,
    "questionText": " കേരളനിയമസഭയുടെ ചരിത്രത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം കാസ്റ്റിംഗ് വോട്ട് പ്രയോഗിച്ച സ് ‌ പീക്കർ ? ",
    "answerText": " എ . സി . ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5060,
    "questionText": " ICC യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ദുബായ് "
  },
  {
    "questionNum": 5061,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇക്കോ - ടൂറിസം കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " തെന്മല "
  },
  {
    "questionNum": 5062,
    "questionText": " സിങ്കിന്‍റെ അറ്റോമിക് നമ്പർ? ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 5063,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെല്ല് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5064,
    "questionText": " ‘കുരുക്ഷേത്രം’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ്.എൽ പുരം സദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5065,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജില്ല ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5066,
    "questionText": " മലേറിയ പരത്തുന്ന രോഗാണു പ്ലാസ്മോഡിയം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " അൽഫോൺസ് ലവേറൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5067,
    "questionText": " കേരള മുഖ്യമന്ത്രിമാരിൽ ആദ്യം ജനിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 5068,
    "questionText": " 'പ്രേമാമൃതം' എന്ന നോവൽ ആരുടേ താണ്? ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 5069,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 5070,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ ഇന്ത്യയുടെ വടക്ക് സ്ഥാപിച്ച ജ്യോതിർമഠം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബദരീനാഥ് (ഉത്തരാഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 5071,
    "questionText": " 'പാലൂർ' എന്ന തുലികാനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " മാധവൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 5072,
    "questionText": " തേക്കടി വന്യജീവി സങ്കേതം 1934- ൽ സ്ഥാപിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ചിത്തിരതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5073,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ ഉദ്ഭവസ്ഥാനം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ ആനമല "
  },
  {
    "questionNum": 5074,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ലയൺ സഫാരി പാർക്ക് ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 5075,
    "questionText": " വിമാനത്തിലെ ബ്ലാക്ക് ബോക്സ്കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് വാറൻ (David warren) "
  },
  {
    "questionNum": 5076,
    "questionText": " സഹോദരൻ മാസിക ആരംഭിച്ചത് എവിടെ നിന്ന്? ",
    "answerText": " മഞ്ചെരി(1917) "
  },
  {
    "questionNum": 5077,
    "questionText": " കേരളം നിയമസഭയിൽ അംഗമായി സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്ത ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " റോസമ്മ പൊന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5078,
    "questionText": " Spices Board ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 5079,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരം നടത്തിയ കാലത്തെ ഇന്ത്യൻ നാഷനൽ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബുൽ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 5080,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജനകീയ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5081,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മുഖ്യമന്ത്രി , ഉപമുഖ്യമന്ത്രി , ലോകസഭാംഗം , നിയമസഭാംഗം തുടങ്ങിയ പദവികൾ വഹിച്ച ഏക വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " സി . ഏച്ച് . മുഹമ്മദ് കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 5082,
    "questionText": " ഇശാവ സ്യോപനിഷത്ത് എന്ന കൃതി വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 5083,
    "questionText": " ബേക്കൽ കോട്ട പണികഴിപ്പിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ശിവപ്പ നായിക് "
  },
  {
    "questionNum": 5084,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 5085,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ State Congress president? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 5086,
    "questionText": " ഏതു രാജാവിന്‍റെ അംബാസിഡര്‍മാരാണ് തോമസ് റോയും; വില്യം ഹോക്കിന്‍സും? ",
    "answerText": " ജയിംസ് I "
  },
  {
    "questionNum": 5087,
    "questionText": " സൈലൻറ് വാലി ദേശീയോദ്യാനമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 5088,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു ശേഷം ഏറ്റവും കൂടുതൽ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനങ്ങൾക്ക് വേദിയായത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5089,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും മലിനീകരണം കുറഞ്ഞ പുഴയായി അറിയപ്പെടുതേത്? ",
    "answerText": " കുന്തിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5090,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സെൻറ് ആഞ്ചലോ കോട്ട എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5091,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മുഖ്യമന്ത്രിയാകാത്ത പ്രതിപക്ഷ നേതാക്കൾ ആരൊക്കെ ? ",
    "answerText": " പി . ടി . ചാക്കോ , ടി . കെ . രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5092,
    "questionText": " ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അസെറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5093,
    "questionText": " തുഹ്ഫത്ത് - ഉൾ - മുവാഹിദ്ദീൻ (Gift to monotheists) എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 5094,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴ അറബിക്കടലിൽ പതിക്കുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " പൊന്നാനി "
  },
  {
    "questionNum": 5095,
    "questionText": " പത്മശ്രീ നേടിയ ആദ്യ മലയാളി കായികതാരം ? ",
    "answerText": " പി . ടി . ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 5096,
    "questionText": " ജനന മരണ ദിവസങ്ങൾ പൊതു അവധി ദിനമായി കേരളസർക്കാർ പ്രഖ്യാപിച്ചിട്ടുള്ള ഏക വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 5097,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലർ ജർമ്മനിയുടെ രാഷ്ട്രപതിയായി നിയമിച്ചത് ആരെ? ",
    "answerText": " അഡ്മിറൽ കാൾ സോണിറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 5098,
    "questionText": " ജോർജ്ജിയയുടെ കറൻസി? ",
    "answerText": " ലാറി "
  },
  {
    "questionNum": 5099,
    "questionText": " പട്ടികജാതിക്കാർ കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5100,
    "questionText": " പമ്പയുടെ ദാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5101,
    "questionText": " പേപ്പട്ടി വിഷബാധയ്ക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഔഷധസസ്യം? ",
    "answerText": " അങ്കോലം "
  },
  {
    "questionNum": 5102,
    "questionText": " ‘കടൽത്തീരത്ത്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒവി വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5103,
    "questionText": " ‘ആത്മാനുതാപം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5104,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പെട്രോളിയം കയറ്റുമതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5105,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയായിരുന്ന വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഇ . കെ . നായനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5106,
    "questionText": " കേരള മോപ്പിസാങ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന എഴുത്തുകാരൻ ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 5107,
    "questionText": " തെഹ് രി അണക്കെട്ട് നിർമ്മാണത്തിൽ സഹായിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5108,
    "questionText": " കാർബൺ ഡേറ്റിങ്ങ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക് ലിബി "
  },
  {
    "questionNum": 5109,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 5110,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യകൂടം "
  },
  {
    "questionNum": 5111,
    "questionText": " ചാലിയാർ പുഴയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഇളമ്പലേരി കുന്ന്- തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5112,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ദേശീയ തീവ്രവാദത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5113,
    "questionText": " പാലക്കാട് ചുരം കേരളത്തെ തമിഴ് ‌ നാട്ടിലെ ഏത് ജില്ലയുമായി യോജിപ്പിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5114,
    "questionText": " അരുണാചൽ പ്രദേശിൽ ബ്രഹ്മപുത്ര അറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദിഹാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 5115,
    "questionText": " കേന്ദ്രമന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " ഡോ . ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 5116,
    "questionText": " റാണാ പ്രതാപിന്‍റെ പ്രസിദ്ധമായ കുതിര? ",
    "answerText": " ചേതക് "
  },
  {
    "questionNum": 5117,
    "questionText": " ബംഗാള്‍ ഉള്‍ക്കടല്‍ പ്രാചീനകാലത്ത് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ചോളതടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 5118,
    "questionText": " കേണൽ ജോൺ മൺറോ തിരുവിതാംകൂറിലും കൊച്ചിയിലും റസിഡൻറ് ആയത് ഏത് വർഷത്തിൽ ? ",
    "answerText": 1810
  },
  {
    "questionNum": 5119,
    "questionText": " ഫലങ്ങള്‍ കൃത്രിമമായി പഴുപ്പിക്കുന്നതിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം കാര്‍ബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5120,
    "questionText": " പക്ഷിപ്പനി (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " H5 N1 വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5121,
    "questionText": " മനുഷ്യ ഹൃദയത്തിന്‍റെ ഏകദേശഭാരം? ",
    "answerText": 300
  },
  {
    "questionNum": 5122,
    "questionText": " തലയോടിനുള്ളിൽ മർദ്ദം സ്ഥിരമായി നിലനിർത്താൻ സഹായിക്കുന്ന ദ്രവം? ",
    "answerText": " സെറിബ്രോസ്പൈനൽ ദ്രവം "
  },
  {
    "questionNum": 5123,
    "questionText": " ശബരിമലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 5124,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് Public Transport സംവിധാനം നടപ്പിലാക്കിയ ദിവാൻ ? ",
    "answerText": " സി . പി . രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 5125,
    "questionText": " ത്രിതല പഞ്ചായത്ത് സംവിധാനത്തെക്കുറിച്ച് ശുപാർശ നൽകിയത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിലുളള സമിതി ആയിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ബൽവന്ത് റായ് മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 5126,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഒളിമ്പ്യാൻ ? ",
    "answerText": " സി . കെ . ലക്ഷ്മണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5127,
    "questionText": " നിയമസഭാ മ്യുസിയം എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 5128,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " സി . ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5129,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന വാതകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5130,
    "questionText": " ക്രൂ​ഡ് ഓ​യി​ലി​ന്‍റെ വി​ല​യും ഉ​ത്‌​പാ​ദ​ന​വും നി​യ​ന്ത്രി​ക്കു​ന്ന​തി​നാ​യി 1960ൽ രൂ​പം​കൊ​ണ്ട സം​ഘ​ട​ന? ",
    "answerText": " ഒ​പെ​ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5131,
    "questionText": " സി . ബാലകൃഷ്ണൻ ഏത് കായിക ഇനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " പർവ്വതാരോഹണം "
  },
  {
    "questionNum": 5132,
    "questionText": " മുസ്ലീങ്ങൾ എണ്ണത്തിലും ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിലും കൂടുതലുള്ള ജില്ല ? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 5133,
    "questionText": " കേരള Press Academy- യുടെ ആദ്യ ചെയർമാൻ ? ",
    "answerText": " കെ . എ . ദാമോദരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5134,
    "questionText": " Kerala Press Academy- യുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര് ? ",
    "answerText": " Kerala Media Academy"
  },
  {
    "questionNum": 5135,
    "questionText": " സ്ത്രികളിൽ ലിംഗക്രോമോസോമുകളിൽ ഒരു ക്രോമോസോം കുറയുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ടർണേഴ്സ് സിൻഡ്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 5136,
    "questionText": " സാവായ് മാൻ സിംഗ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5137,
    "questionText": " അമൃതസർ നഗരം പണികഴിപ്പിച്ച സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു രാംദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5138,
    "questionText": " സോണാറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ശബ്ദതരംഗം? ",
    "answerText": " അൾട്രാസോണിക് തരംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5139,
    "questionText": " 1938 ൽ വിധവാ പുനർവിവാഹ നിയമം നടപ്പിലാക്കിയ തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 5140,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പട്ടികജാതി വിഭാഗത്തിൽ നിന്നും സ് ‌ പീക്കറായ ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " കെ . രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5141,
    "questionText": " അജ്മീരിൽ അർഹായി ദിൻകാ ജോൻപുര പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5142,
    "questionText": " തട്ടേക്കാട് പക്ഷി സങ്കേതത്തിൻറെ പ്രത്യകത ആദ്യമായി ചൂണ്ടിക്കാണിച്ചത് ‌ ? ",
    "answerText": " ഡോ . സലിം അലി "
  },
  {
    "questionNum": 5143,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിദേശബാങ്ക് ഏത്? ",
    "answerText": " ചാർട്ടേർഡ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5144,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം മുഖ്യമന്ത്രിയായത് ? ",
    "answerText": " കെ . കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5145,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്‌റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് നിലവിൽ വന്നത് ഏത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയിലാണ്? ",
    "answerText": " എട്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി - 1992 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5146,
    "questionText": " കോടതിയിൽ ഹാജരാകുന്നതിൽ നിന്ന് തിരുവിതാംകൂർ രാജാക്കന്മാർ ഒഴിവാക്കിയിരുന്നു വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 5147,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ആക്ഷേപഹാസ്യ നോവലായ പറങ്ങോടി പരിണയം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കിഴക്കേപ്പാട്ട് രാമൻ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5148,
    "questionText": " ഗിനിയ ബിസ്സാവുവിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബിസ്സാവു "
  },
  {
    "questionNum": 5149,
    "questionText": " ദേശീയ പിന്നോക്ക വിഭാഗ കമ്മീഷന്‍റെ അംഗങ്ങളുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 3 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 5150,
    "questionText": " ഫക്രുദീൻ അലി അഹമ്മദ് അന്തരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 5151,
    "questionText": " 1977- ൽ നടന്ന തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ ഇന്ദിരാഗാന്ധിയെ പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രാജ് നാരായൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5152,
    "questionText": " അടയിരിക്കുന്ന അച്ഛൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 5153,
    "questionText": " ‘വിശ്വദർശനം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 5154,
    "questionText": " 1984 ജൂൺ 5- ലെ Operation Bluestar- ൽ കൊല്ലപ്പെട്ട നേതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഭിന്ദ്രൻ വാല "
  },
  {
    "questionNum": 5155,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാന്ദ ശിവയോഗി സിദ്ധാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആലത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5156,
    "questionText": " ഹർഷനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ പുലികേശി രാജാവ്? ",
    "answerText": " പുലികേശി ll (നർമ്മദാ തീരത്ത് വച്ച്) "
  },
  {
    "questionNum": 5157,
    "questionText": " ഓസ്കാറും നോബൽ സമ്മാനവും ലഭിച്ച ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് ബർണാഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 5158,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃവിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 5159,
    "questionText": " അധികാരത്തിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ഏക ഇന്ത്യൻ president? ",
    "answerText": " ഡോ . സക്കീർ ഹുസ്സൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5160,
    "questionText": " ദൂരദർശന്‍റെ 24 മണിക്കൂർ ന്യൂസ് ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഡി.ഡി. ന്യൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5161,
    "questionText": " അസംബ്ലി തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ വോട്ട് ചെയ്ത ആദ്യ president? ",
    "answerText": " ഡോ . എ . പി . ജെ . അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 5162,
    "questionText": " അന്ത്യോദയ പദ്ധതിയുടെ ലക്ഷ്യം ? ",
    "answerText": " ഏറ്റവും പാവപ്പെട്ടവരുടെ ഉന്നമനം "
  },
  {
    "questionNum": 5163,
    "questionText": " Associate State പദവി ഉണ്ടായിരുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 5164,
    "questionText": " മണ്ഡൽ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട് തയ്യാറാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " ബിന്ദേശ്വരി പ്രസാദ് മണ്ഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5165,
    "questionText": " മദർ തെരേസ അന്ത്യനിദ്ര കൊള്ളുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 5166,
    "questionText": " ആനകളുടെ സംരക്ഷണാർത്ഥം Project Elephant ആവിഷ്കരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 5167,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " തെഹ്രി; ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5168,
    "questionText": " ആന്ധ്രാ സംസ്ഥാനത്തിൻറെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ടി . പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 5169,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിലെ സുന്ദരി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ഹോം "
  },
  {
    "questionNum": 5170,
    "questionText": " പാമ്പാടും ചോല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 5171,
    "questionText": " ‘തെസിംഹ പ്രസവം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5172,
    "questionText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5173,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ആർക്കിയോളജിക്കൽ പാർക്ക് സ്ഥാപിതമായ നഗരം ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5174,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഓപ്പൺ സ്കൂൾ ? ",
    "answerText": " CBSE"
  },
  {
    "questionNum": 5175,
    "questionText": " ഖര കാർബൺ ഡൈ ഓക്‌സൈഡ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡ്രൈ ഐസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5176,
    "questionText": " തമിഴ് നാടിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " വരയാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5177,
    "questionText": " വന്യ ജീവി സങ്കേതങ്ങൾക്ക് തുടക്കം കുറിച്ച മൗര്യ രാജാവ്? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5178,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റബ്ബർ അണക്കെട്ട് നിർമ്മിച്ച സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 5179,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് പോയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 5180,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെൻറ് സുവർണ്ണ ജൂബിലി ആഘോഷിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 5181,
    "questionText": " നളന്ദ സർവ്വകലാശാല പുനരുദ്ധരിക്കണമെന്ന് ആദ്യമായി ആവശ്യപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ഡോ . എ . പി . ജെ . അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 5182,
    "questionText": " മിസ് എർത്ത് പട്ടം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " നിക്കോൾ ഫാരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 5183,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ പരിസ്ഥിതി സൗഹൃദ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " എണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5184,
    "questionText": " മലയാളത്തില്‍ ആദ്യമായി സരസ്വതീപുരസ്കാരം ലഭിച്ചത് ആര്‍ക്ക്? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 5185,
    "questionText": " 'ബേപ്പൂർപ്പുഴ'എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ചാലിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5186,
    "questionText": " ആത്മീയതയുടെ വൻകര എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5187,
    "questionText": " ബുദ്ധൻ ചിരിക്കുന്നു എന്ന പേര് നൽകി ഇന്ത്യ ആണവ പരീക്ഷണം നടത്തിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5188,
    "questionText": " മഹലോനോബിസ് മാതൃക എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദ്ധതി ഏത്? ",
    "answerText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി< "
  },
  {
    "questionNum": 5189,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " മയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5190,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിലെ ജനങ്ങൾ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനായി പൊരുതിയപ്പോൾ അവർക്ക് പിന്തുണ നൽകണമെന്ന് ‌ പറഞ്ഞ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5191,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ 35- ആമത് ഭേദഗതിയിലൂടെ സിക്കിമിന് Associate State പദവി നൽകുകയും പിന്നീട് 36- ആമത് ഭേദഗതിയിലൂടെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിലെ ഒരു സംസ്ഥാനമാക്കുകയും ചെയ്തത് ഏത് പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ കാലത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 5192,
    "questionText": " ഇംപീരിയൽ ബാങ്ക് സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ എന്നായ വർഷം? ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 5193,
    "questionText": " ശ്രീനികേതൻ എന്ന ഗ്രാമീണ പുനരുദ്ധാരണ പദ്ധതിയുടെ ഉപജ്ഞതാവ് ? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 5194,
    "questionText": " ശബ്ദം വിവിധ പ്രതലങ്ങളിൽ തട്ടി ആവർത്തിച്ച് പ്രതിഫലിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " അനുരണനം (Reverberation) "
  },
  {
    "questionNum": 5195,
    "questionText": " ഗ്രാമവികസനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് നീലോക്കേരി പദ്ധതിയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എസ് . കെ . ഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 5196,
    "questionText": " 1956- ൽ സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടനയിലൂടെ നിലവിൽവന്ന കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശങ്ങൾ എത്രയെണ്ണം ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 5197,
    "questionText": " ഉസ്ബക്കിസ്ഥാനിലെ താഷ് ‌ ക്കൻറിൽ വച്ച് പാകിസ്ഥാൻ പ്രസിഡൻറ് അയൂബ്ഖാനും ആരും തമ്മിലാണ് താഷ്ക്കൻറ് കാരാർ ഒപ്പുവച്ചത് ? ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 5198,
    "questionText": " പാരമീസിയത്തിന്‍റെ സഞ്ചാരാവയവം? ",
    "answerText": " സീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 5199,
    "questionText": " ബലിദാനം; പൂജാവിധി എണ്ണിവയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " യജുർവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 5200,
    "questionText": " പാമ്പിനെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഒഫിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 5201,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഹിമാനി? ",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ ഗ്ലേസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 5202,
    "questionText": " നെഹ്റു റിപ്പോർട്ടിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ നെഹൃ (1928 ആഗസ്റ്റ് 10) "
  },
  {
    "questionNum": 5203,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രക്ഷുബ്ബ്ധമായ അന്തരീക്ഷ പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ടൊർണാഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 5204,
    "questionText": " എന്നാണ് താഷ്ക്കൻറ് കരാർ ഒപ്പിട്ടത് ? ",
    "answerText": " 1966 ജൂൺ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 5205,
    "questionText": " 1971- ലെ ഇൻഡോ - പാക് യുദ്ധകാലത്ത് ഇന്ത്യയുടെ സർവ്വസൈന്യാധിപൻ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " വി . വി . ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 5206,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് പ്രാഗ് ജ്യോതിഷ്പൂർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഗുവാഹത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 5207,
    "questionText": " Press Trust of India യുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5208,
    "questionText": " 1984 ജൂണിൽ പഞ്ചാബിലെ അമൃത്സറിൽ സുവർണ്ണക്ഷേത്രത്തിൽ നിന്ന് സിക്കു ഭീകരരെ പുറത്താക്കാൻ Operation Blue Star പദ്ധതിയ്ക്ക് അനുമതി നൽകിയ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 5209,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പീരങ്കി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 5210,
    "questionText": " പുഷ്പങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5211,
    "questionText": " ബള്‍ബില്‍ ഹൈഡ്രജന്‍ വതകം നിറച്ചാല്‍ കിട്ടുുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 5212,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏതു പുഴയുടെ തീരത്താണ് സ്വർണമുണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " ചാലിയാറിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 5213,
    "questionText": " 1835ൽ ഗവർണ്ണർ ജനറലിന്റെ താല്ക്കാലിക പദവി വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് മെറ്റ്കാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 5214,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ Pincode സംവിധാനം നിലവിൽവന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 5215,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി DPEP ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 5216,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യമലയാളി? ",
    "answerText": " ബർദാർ കെ എം പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 5217,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ ജനിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1873
  },
  {
    "questionNum": 5218,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ ഡയറക്ടർ ജനറലിൻറെ ഓഫീസിൽ എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " Doordarshan Bhawan, Mandi House, Copernicus Marg, Delhi"
  },
  {
    "questionNum": 5219,
    "questionText": " ഭാരത കേസരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5220,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിലേക്ക് അംഗങ്ങളെ അയയ്ക്കാവുന്ന കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശമേത്? ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി; ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5221,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ധവള വിപ്ലവത്തിൻറെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഡോ . വർഗീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5222,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവം ആരംഭിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ - 1944 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5223,
    "questionText": " വെള്ളാനകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തായി ലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 5224,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെലിവിഷൻ സെൻറർ ? ",
    "answerText": " ന്യുഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5225,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ Lions Club 1956- ൽ സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 5226,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാനിൽ നിന്നുള്ള നുഴഞ്ഞുകയറ്റക്കാരെ പുറത്താക്കാൻ കാർഗിലിൽ നടത്തിയ സൈനിക നടപടി ? ",
    "answerText": " Operation Vijay"
  },
  {
    "questionNum": 5227,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ധാതു പര്യവേഷണത്തിന് ചുമതലപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള സർക്കാർ സ്ഥാപനം ? ",
    "answerText": " Geological Survey of India"
  },
  {
    "questionNum": 5228,
    "questionText": " ഇന്ത്യ തദ്ദേശീയമായി നിർമിച്ച ആദ്യത്തെ മിസൈൽ ബോട്ട് ? ",
    "answerText": " INS വിഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 5229,
    "questionText": " ഏഴിമല ആക്രമിച്ച ചേരരാജാവ്? ",
    "answerText": " ചെങ്കുട്ടവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5230,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ Biosphere Reserve നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 5231,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എയർഫോഴ് ‌ സിൽ ബാസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന യുദ്ധവിമാനം ? ",
    "answerText": " മിഗ് 29 "
  },
  {
    "questionNum": 5232,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ വധിക്കപ്പെട്ട ഏക ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 5233,
    "questionText": " എൻഡോസ് കോപ്പിയിൽ ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്ന പ്രകാശ പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " പൂർണ്ണാന്തരിക പ്രതിഫലനം (Total Internal Reflection) "
  },
  {
    "questionNum": 5234,
    "questionText": " കൈലാസനാഥ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " എല്ലോറയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5235,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് വാർ ഗ്രേവ് കമ്മിഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " Berkshrine -UK"
  },
  {
    "questionNum": 5236,
    "questionText": " എലഫെന്റാ ഗുഹകളുള്ളത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ മുംബൈയ്ക്കു സമീപമുള്ള ഒരു ദ്വീപിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5237,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 5238,
    "questionText": " രണ്ട് കരഭാഗങ്ങൾക്കിടയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന വീതി കുറഞ്ഞ സമുദ്രഭാഗത്തിനു പറയുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5239,
    "questionText": " എന്താണ് ‘കടലിടുക്ക്’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " രണ്ട് കരഭാഗങ്ങൾക്കിടയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന വീതി കുറഞ്ഞ സമുദ്രഭാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 5240,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെയും ശ്രീലങ്കയെയും വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " പാക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5241,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്ക് വേർതിരിക്കുന്ന രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ-ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 5242,
    "questionText": " കേരള ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5243,
    "questionText": " മത്സ്യങ്ങളുടെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ചെകിളപ്പൂക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5244,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്കിന് ആ പേര് ലഭിച്ചത് എങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " മദ്രാസിലെ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണറായിരുന്ന സർ റോബർട്ട്പാക്കിന്റെ സ്മരണാർത്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 5245,
    "questionText": " മദ്രാസിലെ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണറായിരുന്ന സർ റോബർട്ട്പാക്കിന്റെ സ്മരണാർത്ഥം പേര് ലഭിച്ച കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " പാക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5246,
    "questionText": " ടൈറ്റനെ കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ഹൈജൻസ് ( 1656- ൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 5247,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ഉൾക്കടലുകൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ-മാന്നാർ ഉൾക്കട "
  },
  {
    "questionNum": 5248,
    "questionText": " നാടകലക്ഷണശാസ്ത്രഗ്രന്ഥമായ 'നാടകദർപ്പണം' എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " എൻ.എൻ. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 5249,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ,മാന്നാർ ഉൾക്കടൽ എന്നിവയെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " പാക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5250,
    "questionText": " ന്യൂഫൗണ്ട് ലാന്‍റ് കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജോൺ കാബോട്ട് - 1497 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5251,
    "questionText": " ഓസോണിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 5252,
    "questionText": " മാന്നാർ ഉൾക്കടൽ,പാക് കടലിടുക്ക് എന്നിവയെ വേർതിരിച്ചു കൊണ്ട് കടലിലുള്ള മണൽത്തിട്ട ",
    "answerText": " ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 5253,
    "questionText": " പച്ച ത്രികോണം എന്തിനെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " നേരിയ വിഷാംശം "
  },
  {
    "questionNum": 5254,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന നിലവിൽ വന്നത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 5255,
    "questionText": " ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് മണൽത്തിട്ട വേർതിരിക്കുന്നത് എന്തിനെയൊക്കെയാണ് ? ",
    "answerText": " മാന്നാർ ഉൾക്കടൽ-പാക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5256,
    "questionText": " മാന്നാർ ഉൾക്കടൽ,പാക് കടലിടുക്ക് എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് മണൽത്തിട്ടയുടെ മറ്റൊരു പേര് ? ",
    "answerText": " രാമസേതു "
  },
  {
    "questionNum": 5257,
    "questionText": " രാമസേതു എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രസിദ്ധമായ മണൽത്തിട്ട : ",
    "answerText": " ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 5258,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ ആക്രമിച്ച ആദ്യ വിദേശികൾ? ",
    "answerText": " പേർഷ്യക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5259,
    "questionText": " ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ ധനുഷ്കോടിക്കും,ശ്രീലങ്കയിലെ തലൈമന്നാറിനും ഇടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5260,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ ധനുഷ്കോടിക്കും,ശ്രീലങ്കയിലെ തലൈമന്നാറിനും ഇടയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മണൽത്തിട്ട : ",
    "answerText": " ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 5261,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ ആരംഭിച്ച പത്രം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഒപ്പീനിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5262,
    "questionText": " ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് മണൽത്തിട്ടയുടെ നീളം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 48 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 5263,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ സമ്മേളന നഗരി; യു.എൻ കാര്യവിചാര സഭ; വാക്ക് ഫാക്ടറി എന്നിങ്ങനെ അറിയിപ്പടുന്ന യു.എന്നിന്‍റെ ഘടകം? ",
    "answerText": " പൊതുസഭ (general Assembly) "
  },
  {
    "questionNum": 5264,
    "questionText": " അഷ്ടമുടിക്കായലിൽ പതിക്കുന്ന പ്രധാന നദി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കല്ലടയാറ് "
  },
  {
    "questionNum": 5265,
    "questionText": " രാമസേതു മണൽത്തിട്ടയെ ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് എന്ന് നാമകരണം ചെയ്തത് ആര് ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാരനായ ജെയിംസ് റെന്നൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5266,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാരനായ ജെയിംസ് റെന്നൽ രാമസേതു മണൽത്തിട്ടയെ പുനർനാമകരണം ചെയ്തതെന്താണ് ? ",
    "answerText": " ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 5267,
    "questionText": " സേതുസമുദ്രം കപ്പൽക്കനാലിന്റെ സാധ്യതകൾ ആദ്യമായി നിർദേശിച്ച ബ്രിട്ടീഷുകാരൻ ? ",
    "answerText": " എ.ഡി. ടെയ്‌ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 5268,
    "questionText": " പോപ്പ് ഓഫ് ഇന്ത്യൻ ഓർണിത്തോളജി? ",
    "answerText": " A.O ഹ്യൂം "
  },
  {
    "questionNum": 5269,
    "questionText": " ലോക സാമ്പത്തിക ഉച്ചകോടിയുടെ സ്ഥിരം വേദി? ",
    "answerText": " ദാവോസ് - സ്വിറ്റ്സർലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5270,
    "questionText": " നോർത്ത് സീ, ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ എന്നിവയെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന\r\nകടലിടുക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോവർ കടലിടുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5271,
    "questionText": " ഡോവർ കടലിടുക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " നോർത്ത് സീ, ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5272,
    "questionText": " എത്ര ലോകസഭാ മണ്ഡലങ്ങളാണ് കേരളത്തിൽ നിന്നുമു ള്ളത്? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 5273,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ ആരവല്ലി പർവതനിരകളിൽ രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട വന്യ ജീവിസംരക്ഷണകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " സരിസ്‌ക "
  },
  {
    "questionNum": 5274,
    "questionText": " ഡോവർ കടലിടുക്കിൽ സമുദ്രത്തിനടിയിലൂടെ നിർമിച്ചിരിക്കുന്ന റെയിൽപാത ?\r\n",
    "answerText": " ചാനൽ ടണൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5275,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍റ ബാല്യകാലനാമം? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5276,
    "questionText": " ചാനൽ ടണൽ റെയിൽപാത നിർമിച്ചിരിക്കുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോവർ കടലിടുക്കിൽ സമുദ്രത്തിനടിയിലൂടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5277,
    "questionText": " ഹുയാൻ സാങ് മെമ്മോറിയൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " നളന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 5278,
    "questionText": " ഡോവർ കടലിടുക്കിൽ സമുദ്രത്തിനടിയിലൂടെ നിർമിച്ചിരിക്കുന്ന റെയിൽപാതയായ ചാനൽ ടണൽ റെയിൽപാതയുടെ നീളം ?\r\n",
    "answerText": " 50.5 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5279,
    "questionText": " വേദാന്ത കോളേജ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് (1825) "
  },
  {
    "questionNum": 5280,
    "questionText": " സോളാർ സെൽ നിർമ്മാണത്തിലെ മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ജർമ്മേനിയം & സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5281,
    "questionText": " ചാനൽ ടണൽ റെയിൽപ്പാത ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന പ്രാദേശിക ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിനെയും ബ്രിട്ടനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5282,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിനെയും ബ്രിട്ടനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സമുദ്രത്തിനടിയിലൂടെ നിർമിച്ചിരിക്കുന്ന റെയിൽപാത ?\r\n",
    "answerText": " ചാനൽ ടണൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5283,
    "questionText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തെയും മെഡിറ്ററേനിയൻ കടലിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ജിബ്രാൾട്ടർ കടലിടുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5284,
    "questionText": " ജിബ്രാൾട്ടർ കടലിടുക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സമുദ്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തെയും മെഡിറ്ററേനിയൻ കടലിനെയും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5285,
    "questionText": " അറബിക്കടലിന്‍റെ റാണി? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 5286,
    "questionText": " ജിബ്രാൾട്ടർ കടലിടുക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " യൂറോപ്പിലെ സ്പെയിനിനും ആഫ്രിക്കയിലെ മൊറോക്കോയ്ക്കും ഇടയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5287,
    "questionText": " ഓപിയം (കറുപ്പ്) ലഭിക്കുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " പോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 5288,
    "questionText": " ‘സരസകവി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂലൂർ പത്മനാഭ പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 5289,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ നദി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5290,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ സ്പെയിനിനും ആഫ്രിക്കയിലെ മൊറോക്കോയ്ക്കും ഇടയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കടലിടുക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ജിബ്രാൾട്ടർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5291,
    "questionText": " ആൽക്കലിയിൽഫിനോഫ്തലിന്‍റെ നിറമെന്ത്? ",
    "answerText": " പിങ്ക് (ആസിഡിൽ നിറമുണ്ടാവില്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 5292,
    "questionText": " ശുക്രനെ നിരീക്ഷിക്കാനായ് ' വീനസ് എക്സ്പ്രസ്സ് ' എന്ന പേടകം ബഹിരാകാശത്തേക്ക് വിക്ഷേപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " യൂറോപ്യൻ സ്‌പേസ് ഏജൻസി (ഇ.എസ്.എ) "
  },
  {
    "questionNum": 5293,
    "questionText": " പദാർത്ഥത്തിന്റെ അളവിന്റെ (Amount of Substance) Sl യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " മോൾ (mol) "
  },
  {
    "questionNum": 5294,
    "questionText": " ഏഷ്യയെയും യൂറോപ്പിനെയും വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ബോസ്ഫറസ് കടലിടുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5295,
    "questionText": " ബോസ്ഫറസ് കടലിടുക്ക് വേർതിരിക്കുന്ന വൻകരകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഏഷ്യ-യൂറോപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5296,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കിഴക്കോട്ടൊഴുകുന്ന നദികൾ ഏവ? ",
    "answerText": " കബനി, ഭവാനിപ്പുഴ, പാമ്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5297,
    "questionText": " കരിങ്കടൽ, മെഡിറ്ററേനിയൻ കടൽ എന്നിവയെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന\r\nകടലിടുക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ബോസ്ഫറസ് കടലിടുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5298,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിസരണത്തിന് (Scattering) വിധേയമാകുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " വയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 5299,
    "questionText": " ടൈഫോയിഡ് പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലത്തിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 5300,
    "questionText": " ബോസ്ഫറസ് കടലിടുക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " കരിങ്കടൽ-മെഡിറ്ററേനിയൻ കടൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5301,
    "questionText": " കേസരി ബാലകൃഷ്ണപിള്ളയെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന വയലാറിന്‍റെ കൃതി? ",
    "answerText": " മാടവന പ്പറമ്പിലെ സീത "
  },
  {
    "questionNum": 5302,
    "questionText": " തുർക്കിയെ രണ്ടായി വിഭജിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " ബോസ്ഫറസ് കടലിടുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5303,
    "questionText": " ബോസ്ഫറസ് കടലിടുക്ക് രണ്ടായി വിഭജിക്കുന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " തുർക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5304,
    "questionText": " ശാന്തസമുദ്രത്തെയും അറ്റ്ലാൻറിക് സമുദ്രത്തെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന\r\nകടലിടുക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " മാഗല്ലൻ കടലിടുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5305,
    "questionText": " തീർഥാടന കേന്ദ്രങ്ങളെ ആശുപത്രികളുമായി ബന്ധിപ്പിച്ച്‌ ചികിത്സാ സേവനങ്ങൾ ലഭ്യമാക്കുന്ന ടെലിമെഡിസിൻ പദ്ധതി ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി നടപ്പാക്കുന്ന ക്ഷേത്രം ഏത്‌? ",
    "answerText": " ശബരിമല "
  },
  {
    "questionNum": 5306,
    "questionText": " മാഗല്ലൻ കടലിടുക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സമുദ്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശാന്തസമുദ്രം-അറ്റ്ലാൻറിക്സമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5307,
    "questionText": " ചിലിയെ രണ്ടായി വിഭജിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ?\r\n",
    "answerText": " മാഗല്ലൻ കടലിടുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 5308,
    "questionText": " ‘സെയ്മാസ്’ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ലിത്വാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 5309,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കോശം? ",
    "answerText": " അണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 5310,
    "questionText": " കലിംഗപുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ജഗജിത് സിങ് - 1963 "
  },
  {
    "questionNum": 5311,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്ര്യ രജത ജൂബിലി ആഘോഷിച്ചപ്പോൾ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " വി . വി . ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 5312,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെ പൊതിഞ്ഞിരിക്കുന്ന ഇരട്ട സ്തരമുള്ള ആവരണം? ",
    "answerText": " പെരികാർഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 5313,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ദേശീയ അടിയന്തിരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 5314,
    "questionText": " പോർട്ടുഗലിൽ നവോധാനത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കമീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5315,
    "questionText": " ചതുപ്പ് വാതകം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മീഥേന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 5316,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ മാഞ്ചസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തുർ "
  },
  {
    "questionNum": 5317,
    "questionText": " ബന്ദിപൂർ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 5318,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം പാസാക്കിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് (1997) "
  },
  {
    "questionNum": 5319,
    "questionText": " കൃഷി ഡിപ്പാർട്ട്മെന്റ് ആരംഭിച്ച തുഗ്ലക്ക് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 5320,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ Open University? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 5321,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ Open University ഏത് നേതാവിന്റെ പേരാണ് നൽകിയിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഡോ . ബി . ആർ . അംബേദ് ‌ കർ "
  },
  {
    "questionNum": 5322,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഹൃദയമാറ്റ ശസ്ത്രക്രിയയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പി . വേണുഗോപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5323,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ സുവർണ്ണകാലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാളിന്‍റെ ഭരണകാലം(1829- 1847) "
  },
  {
    "questionNum": 5324,
    "questionText": " അൻഡോറയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 5325,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ സ്ഥാപിച്ച ക്ഷേത്രങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നിഴൽ താങ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5326,
    "questionText": " നീലാകാശത്തിന്‍റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 5327,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രഥമ വനിതാ ഗവര്‍ണര്‍? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 5328,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെലക്ഷണമൊത്ത ഖണ്ഡകാവ്യം? ",
    "answerText": " വീണപൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 5329,
    "questionText": " ആരുടെയൊക്കെ സേനകളാണ് ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തിൽ ഏറ്റുമുട്ടിയത്? ",
    "answerText": " ബാബർ; ഇബ്രാഹിം ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 5330,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മെഡിക്കൽ സർവകലാശാല ? ",
    "answerText": " വിജയവാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 5331,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചേരി ? ",
    "answerText": " ധാരാവി "
  },
  {
    "questionNum": 5332,
    "questionText": " “ശ്രീനാരായണ ഗുരു”എന്ന സിനിമ സംവിധാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " പി.എ ബക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 5333,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏത് നഗരത്തിലാണ് ടെലിവിഷൻ സംപ്രേക്ഷണം ആദ്യമായി നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5334,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉത്തരധ്രുവത്തിൽ നിന്നും വർഷത്തിലൊരിക്കൽ മാത്രം ദർശനീയമാകുന്ന ഗ്യാലക്സി? ",
    "answerText": " ആൻഡ്രോമീഡ "
  },
  {
    "questionNum": 5335,
    "questionText": " ചാർവാക ദർശനത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ബൃഹസ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 5336,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ ടാഗേർ സന്ദർശിച്ചപ്പോൾ ടാഗോറിനൊപ്പം ഉണ്ടായിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സി.എഫ് ആൻഡ്രൂസ് (ദീനബന്ധു) "
  },
  {
    "questionNum": 5337,
    "questionText": " ആയുർവേദത്തിലെ ത്രിദോഷങ്ങൾ? ",
    "answerText": " വാതം; പിത്തം; കഫം "
  },
  {
    "questionNum": 5338,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് ടെലിവിഷൻ സംപ്രേക്ഷണം ആദ്യമായി നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 5339,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉദ്ഭവിച്ച് കർണാടകത്തിലേക്ക് ഒഴുകുന്ന നദിയേത്? ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 5340,
    "questionText": " ചരകസംഹിത ഏത് വിഷയത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പുസ്തകമാണ്? ",
    "answerText": " വൈദ്യശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 5341,
    "questionText": " ഭുദാന പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " പോച്ചമ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 5342,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ് ‌ റു "
  },
  {
    "questionNum": 5343,
    "questionText": " ഇംഗ്ലിഷ് അക്ഷരമാലയിലെ S ആക്രുതിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " അത് ലാന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5344,
    "questionText": " All India Radio എന്ന പേര് സ്വീകരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 5345,
    "questionText": " All India Radio എന്ന പേര് പിന്നീട് ആകാശവാണിയായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 5346,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൊക്കോ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഐവറി കോസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 5347,
    "questionText": " റിയാൻ എയർ ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " അയർലാന്‍ഡ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 5348,
    "questionText": " ആയിരം ദ്വീപുകളുടെ രാജ്യം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5349,
    "questionText": " പാർലമെന്റ് മന്ദിരത്തിൽ പ്രതിമ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ കമ്യൂണിസ്ററ് നേതാവ് ? ",
    "answerText": " എ . കെ . ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5350,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ ആദ്യമായി സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടന നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 5351,
    "questionText": " പാമ്പാർ ഒഴുകുന്നത് ഏതു ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 5352,
    "questionText": " മറ്റൊരു നദിയോട് ചേരുന്ന കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പുഴയേത്? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5353,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി 1960- ൽ ഐ . എസ് . ഡി സംവിധാനത്തിലൂടെ ബന്ധപ്പെടുത്തിയ നഗരങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " കാൺപൂർ - ലക്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 5354,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ സ്വതന്ത്ര സ്ഥാനാർഥി ? ",
    "answerText": " ഡോ . രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5355,
    "questionText": " കാപ്പിയിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " കഫീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5356,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏത് സർവ്വകലാശാലയാണ് ആദ്യമായി സ്വന്തം റേഡിയോ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിലെ സർദാർ പട്ടേൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 5357,
    "questionText": " നാണയത്തിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യമലയാളി? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 5358,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റ് തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പരാജയപ്പെട്ട കോൺഗ്രസ്സിന്റെ ഔദ്യോഗിക സ്ഥാനാർഥി ? ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവ റെഡ്ഢി "
  },
  {
    "questionNum": 5359,
    "questionText": " United News of India യുടെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ന്യുഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5360,
    "questionText": " സാഹാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ന്യൂക്ലിയർ ഫിസിക്സ് ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കൽക്കട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 5361,
    "questionText": " 'തലയാർ' എന്നും അറിയപ്പെടുന്ന നദിയേത്? ",
    "answerText": " പാമ്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5362,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ പദ്ധതിക്കായി ഇന്ത്യ ഉപയോഗിച്ച ബഹിരാകാശ വാഹനത്തിൻറെ പേര് ? ",
    "answerText": " PSLV C11"
  },
  {
    "questionNum": 5363,
    "questionText": " ISRO സ്ഥാപിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 5364,
    "questionText": " ISRO യുടെ വാണിജ്യ വിഭാഗം ? ",
    "answerText": " ആൻഡ്രിക്സ് കോർപ്പറേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5365,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച ലോഹം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 5366,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ 1936 ൽ രൂപീകൃതമായ പബ്ലിക് സർവീസ് കമ്മിഷന്‍റെ ആദ്യ കമ്മിഷണർ? ",
    "answerText": " ജി.ഡി. നോക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 5367,
    "questionText": " നൈൽ നദി പതിക്കുന്ന കടൽ? ",
    "answerText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5368,
    "questionText": " ആൻഡ്രിക്സ് കോർപ്പറേഷൻ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5369,
    "questionText": " തുമ്പ റോക്കറ്റ് ലോഞ്ചിങ് സ്റ്റേഷൻ പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1963
  },
  {
    "questionNum": 5370,
    "questionText": " നാനാ സാഹിബിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ധോണ്ഡു പന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 5371,
    "questionText": " ബാങ്ക് ദേശസാത്കരണത്തിന് മുൻകൈയെടുത്ത മലയാളിയായ കേന്ദ്ര നിയമമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " പനമ്പള്ളി ഗോവിന്ദ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5372,
    "questionText": " പേവിഷബാധയ്ക്കെതിരെ വാക്സിൻ നിർമ്മിക്കുന്ന പാസ്ചർ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കുനൂർ; തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5373,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവത്തിന്‍റെ ശിശു എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 5374,
    "questionText": " ആയ് രാജാക്കൻമാരെ കുറിച്ച് വിവരങ്ങൾ ലഭ്യമാക്കുന്ന വിക്രമാദിത്യ വരഗുണന്‍റെ ശാസനം? ",
    "answerText": " പാലിയം ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 5375,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തിൽ സർദാർ പട്ടേലിനെ സഹായിച്ച മലയാളി ? ",
    "answerText": " വി . പി . മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5376,
    "questionText": " അഞ്ചാംപനി (മീസിൽസ്) പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 5377,
    "questionText": " National Police Academy ആരുടെ പേരിൽ നാമകരണം ചെയ്തിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " സർദാർ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5378,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ വർത്തമാന പത്ര നിയമം പാസ്സാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി സേതു ലക്ഷ്മിഭായി - 1926 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5379,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ ബാങ്കിംഗ് ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5380,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പുകളെ ശാസ്ത്രീയമായി വിശകലനം ചെയ്യുന്ന രാഷ്ട്രതന്ത്ര ശാഖ? ",
    "answerText": " സെഫോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 5381,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ വൈസ് പ്രസിഡണ്ട് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണകാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 5382,
    "questionText": " ബുദ്ധൻ ചിരിക്കുന്നു എന്ന പേരിലുള്ള Nuclear Bomb പരീക്ഷണം ഇന്ത്യ നടത്തിയത് ഏത് പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിക്കാലത്താണ് ? ",
    "answerText": " നാലാം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 5383,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിൻറെ രൂപവത്കരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 5384,
    "questionText": " പഴവർഗ്ഗ ഉൽപന്നങ്ങളുടെ ഗുണനിലവാരം ഉറപ്പ് നൽകുന്ന അംഗീകൃത മുദ്ര? ",
    "answerText": " FPO"
  },
  {
    "questionNum": 5385,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ വിദ്യാലയ മാസിക? ",
    "answerText": " വിദ്യാസംഗ്രഹം(1864-സിഎംഎസ് കോളേജ്;കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 5386,
    "questionText": " ഭാരതീയ ജനസംഘത്തിൻറെ സ്ഥാപകൻ ? ",
    "answerText": " ശ്യാമപ്രസാദ് മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 5387,
    "questionText": " ക്ഷയം (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " മൈക്കോ ബാക്ടീരിയം ട്യൂബർകുലോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5388,
    "questionText": " ‘വി.കെ.എൻ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വി.കെ നാരായണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 5389,
    "questionText": " ഭൂമിയുടേതിന് ഏകദേശം തുല്യമായ സാന്ദ്രതയുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ (Mercury) "
  },
  {
    "questionNum": 5390,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം നഗരത്തിൽ കുടി വെള്ളം എത്തിക്കുന്ന അരുവിക്കര ഡാം ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " കരമനയാറ് "
  },
  {
    "questionNum": 5391,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കമ്മ്യൂണിറ്റി റേഡിയോ സ്‌റ്റേഷൻ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " അണ്ണാ യൂണിവേഴ്സിറ്റി - തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5392,
    "questionText": " VAT നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5393,
    "questionText": " 1948- ൽ ഡോ . ശാരദാ കബീറിനെ പുനർ വിവാഹം ചെയ്ത നേതാവ് ? ",
    "answerText": " ബി . ആർ . അംബേദ് ‌ കർ "
  },
  {
    "questionNum": 5394,
    "questionText": " ഝാൻസി റാണി റെജിമെന്റിന്റെ നേതൃത്വം ഏറ്റെടുത്ത മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ ലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 5395,
    "questionText": " 2009- ലെ തിരഞ്ഞെടുപ്പിന് ശേഷം നിലവിൽവന്നത് എത്രമത്തെ ലോകസഭയാണ് ? ",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 5396,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലുതിലി ഹൗസ് (ജോഹന്നാസ്ബർഗ്ഗ്) "
  },
  {
    "questionNum": 5397,
    "questionText": " ഔറംഗസീബ് തന്റെ ഭാര്യയായ റബിയ ദുരാനിക്കി നു വേണ്ടി നിർമ്മിച്ച ശവകുടീരം? ",
    "answerText": " ബീബി - കാ- മക്ബരാ (ഔറംഗബാദിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 5398,
    "questionText": " പവ് ‌ നാറിൽ പരംധാമ എന്ന ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 5399,
    "questionText": " ഒറീസ്സ തീരങ്ങളിൽ മുട്ടയിടുന്നതിനായി എത്തുന്ന കടലാമകൾ? ",
    "answerText": " പസഫിക് റിഡ്ലി കടലാമകൾ (ഒലിവ് റിഡ്ലി ) "
  },
  {
    "questionNum": 5400,
    "questionText": " ‘ടാര്‍സൺ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " എഡ്ഗാർ റൈസ് ബറോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5401,
    "questionText": " പാർലമെൻറിനെ അഭിമുഖീകരിക്കാത്ത ഏക ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ചരൺസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 5402,
    "questionText": " പാമ്പാർ, തേനാർ എന്നിവ തമിഴ്നാട്ടിൽ സംഗമിച്ചു രൂപംകൊള്ളുന്ന പ്രധാന പുഴയേത്? ",
    "answerText": " അമരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 5403,
    "questionText": " പാർലമെൻറിൽ ഏതെങ്കിലുമൊരു സഭയിൽ അംഗമല്ലാത്ത പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " നരസിംഹ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 5404,
    "questionText": " പിന്നാക്ക വിഭാഗത്തിൽ നിന്നും പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഡോ . മൻമോഹൻ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 5405,
    "questionText": " പുനരുദ്ധരിച്ച നളന്ദ സർവകലാശാലയുടെ പ്രഥമ വിസിറ്റർ സ്ഥാനം നിരാകരിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " എ . പി . ജെ . അബ്ദുൾകലാം "
  },
  {
    "questionNum": 5406,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ കേന്ദ്ര മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സർദാർ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5407,
    "questionText": " ശബരിഗിരി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏതു നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 5408,
    "questionText": " ആനി ബസന്റ് ഇന്ത്യൻ തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റിയിൽ അംഗമായത്? ",
    "answerText": 1889
  },
  {
    "questionNum": 5409,
    "questionText": " ശക്തമായ ഉച്ഛ്വാസം നടത്തിയ ശേഷം പുറത്തു വിടാൻ കഴിയുന്ന വായുവിന്‍റെ ഏറ്റവും കൂടിയ അളവ്? ",
    "answerText": " ജൈവ ക്ഷമത (വൈറ്റൽ കപ്പാസിറ്റി) "
  },
  {
    "questionNum": 5410,
    "questionText": " കൊച്ചി ഭരണം ഡച്ചു കാർ കയ്യടക്കിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എഡി 1663 "
  },
  {
    "questionNum": 5411,
    "questionText": " താഴ്ന്ന താപനില അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ക്രയോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 5412,
    "questionText": " ഇരുവത്തിപ്പുഴ ഏത് നദിയുടെ പോഷക നദിയാണ്? ",
    "answerText": " ചാലിയാറിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 5413,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ ഉപപ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സർദാർ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5414,
    "questionText": " ‘സി.വി.രാമൻപിള്ള’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പി.കെ പരമേശ്വരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 5415,
    "questionText": " 1959- ൽ സ്ഥാപിതമായ National School of Drama എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ന്യുഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5416,
    "questionText": " ആദ്യ ഖലീഫാ? ",
    "answerText": " അബൂബക്കർ - (AD 632 - 634 ) "
  },
  {
    "questionNum": 5417,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയായ ശേഷം പ്രധാനമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 5418,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ ഭൂവിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ് വനം? ",
    "answerText": 0.291
  },
  {
    "questionNum": 5419,
    "questionText": " പുളിയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ടാർ ടാറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5420,
    "questionText": " മുംബൈയിലെ ദാദറിന് സമീപം ആരുടെ സമാധിയാണ് ? ",
    "answerText": " ഡോ . ബി . ആർ . അംബേദ് ‌ കർ "
  },
  {
    "questionNum": 5421,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മിസൈൽ മനുഷ്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 5422,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് വേണ്ടി യു.എൻ ചാർട്ടറിൽ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " രാമസ്വാമി മുതലിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5423,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മോസ്ക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 5424,
    "questionText": " ഡെ റ്റു ഡെ വിത്ത് ഗാന്ധി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മഹാദേവ് ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 5425,
    "questionText": " മലയാറ്റൂർ, ആലുവ, കാലടി എന്നീ സ്ഥലങ്ങൾ ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " പെരിയാറിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 5426,
    "questionText": " അടിയന്തിരാവസ്ഥയെ അച്ചടക്കത്തിൻറെ പുതുയുഗപ്പിറവി എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 5427,
    "questionText": " 1948 ല്‍ റിലീസായ ' നിര്‍മ്മല' എന്ന ചിത്രത്തിന് ഗാനരചന നിര്‍വഹിച്ച പ്രസിദ്ധ മഹാകവി? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 5428,
    "questionText": " അക്ഷരനഗരം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 5429,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർക്കെതിരെ ഗോവയിൽ നടന്ന കലാപം? ",
    "answerText": " പിന്റോ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 5430,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപിച്ച സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " തുമ്പ , തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 5431,
    "questionText": " അവസാന സുംഗവംശരാജാവ്? ",
    "answerText": " ദേവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 5432,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ അറ്റോമിക് റിയാക്ടർ ? ",
    "answerText": " അപ്സര "
  },
  {
    "questionNum": 5433,
    "questionText": " പാലരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കല്ലട നദി- കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 5434,
    "questionText": " കൊരാപുട് അലുമിനിയം പ്രൊജക്റ്റ് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5435,
    "questionText": " ‘ഉദ്യാന വിരുന്ന്’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ പി .കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5436,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ ഗാർഡൻറീച്ച് ഷിപ്പ് ബിൽഡേഴ്സ് & എൻജിനിയേഴ്സ് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1884
  },
  {
    "questionNum": 5437,
    "questionText": " പ്രാർത്ഥനാ മഞ്ജരി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5438,
    "questionText": " വൈലോപ്പിള്ളിയുടെ 'മാസ്റ്റർ പീസ്' കവിത ഏത്? ",
    "answerText": " കുടിയൊഴിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5439,
    "questionText": " മഡഗാസ്കറിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " അരിയാറി "
  },
  {
    "questionNum": 5440,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാന്റെ വിക്ഷേപണ സമയത്ത് വിക്രം സാരാഭായ് സ്പേസ് സെന്ററിന്റെ ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " ഡൊ.കെ .രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5441,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോറിന് നോബൽ സമ്മാനം നേടിക്കൊടുത്ത കൃതി? ",
    "answerText": " ഗീതാഞ്ജലി "
  },
  {
    "questionNum": 5442,
    "questionText": " ശിവജിക്ക് ഛത്രപതിസ്ഥാനം ലഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1674
  },
  {
    "questionNum": 5443,
    "questionText": " സാരികൾക്ക് പേരുകേട്ട കാഞ്ചിപുരം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5444,
    "questionText": " സാംബൽപൂർ ഏത് ധാതുവിൻറെ ഖനനത്തിന് പ്രസിദ്ധമാണ് ? ",
    "answerText": " കൽക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 5445,
    "questionText": " ഭിലായ് സ്റ്റീൽ പ്ലാൻറ് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഛത്തീസ് ‌ ഖഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5446,
    "questionText": " ഏത് സംഘടനയ്ക്കാണ് തുമ്പ റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം സമർപ്പിച്ചിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " United Nations"
  },
  {
    "questionNum": 5447,
    "questionText": " എ.കെ.ജി സെന്റർ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 5448,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യമാണ് ആൻറാട്ടിക്ക പര്യടനത്തിനായി ഇന്ത്യയ്ക്ക് എം . വി . പോളാർ സർക്കിൾ എന്ന വാഹനം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " നോർവേ "
  },
  {
    "questionNum": 5449,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയും കാന്തികതയും തമ്മിലുള്ള ബന്ധം ആദ്യമായി കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഹാൻസ് ഈഴ്സ്റ്റ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5450,
    "questionText": " കൂടംകുളം ആണവപദ്ധതിയുമായി സഹകരിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5451,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ടെലവിഷൻ കേന്ദ്രം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 5452,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിൽ മുഖ്യമന്ത്രിയായശേഷം ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡണ്ടായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവറെഡ്ഢി "
  },
  {
    "questionNum": 5453,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണക്കുൾ രൂപം കൊള്ളുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " അസ്ഥിമജ്ജയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5454,
    "questionText": " ‘വേല ചെയ്താൽ കൂലി കിട്ടണം’ എന്ന മുദ്രാവാക്യം മുഴക്കിയത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5455,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മദിനം കർഷകദിനമായി ആചരിച്ചു പോരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചരൺസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 5456,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന് കവിതിലക പട്ടം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി മഹാരാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 5457,
    "questionText": " മായൻ കലണ്ടർ നിർമ്മിക്കാൻ അടിസ്ഥാനപ്പെടുത്തിയിരുന്ന സംഖ്യ? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 5458,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാമ്പിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഭാഷകൾ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി ; ഇംഗ്ലീഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 5459,
    "questionText": " ആക്ടിങ് പ്രസിഡണ്ടായ ശേഷം പ്രസിഡണ്ടായ ആദ്യ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഡോ . രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 5460,
    "questionText": " ബൾഗേറിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സോഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 5461,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സ്കാൻഡിനേവിയൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5462,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസ് ഇതര പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 5463,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടേയും ആന്ധ്രാപ്രദേശിന്‍റെയും അതിര്‍ത്തിയില്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടം? ",
    "answerText": " ദുദുമ വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 5464,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ രക്ഷാസമിതിയിൽ സ്ഥിരാംഗത്വമുള്ള ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 5465,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യ അൻറാട്ടിക്ക് പര്യടനം നടത്തിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 5466,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ ഫിറോസാബാദ് എന്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " ഗ്ലാസ് വ്യവസായം "
  },
  {
    "questionNum": 5467,
    "questionText": " ശാസ്ത്രീയ സോഷ്യലിസത്തിന്‍റെ പിതാവാര്? ",
    "answerText": " കാറൽമാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 5468,
    "questionText": " റാണിഗഞ്ച കൽക്കരിപ്പാടം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 5469,
    "questionText": " നീർമ്മാതളം പൂത്തകാലം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കമലാ സുരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5470,
    "questionText": " ഭാരതത്തിലെ ആദ്യ ചക്രവർത്തിയായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5471,
    "questionText": " മിസ് വേൾഡ് ആയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി ? ",
    "answerText": " റീത്ത ഫരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 5472,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ തിരുനെല്ലി ക്ഷേത്രത്തിനു സമീപമുള്ള നദിയേത്? ",
    "answerText": " പാപനാശിനി "
  },
  {
    "questionNum": 5473,
    "questionText": " ഒരു മനുഷ്യനെ സംബന്ധിച്ചിടത്തോളം ഒരു ചെറിയ കാൽവെയ്പ്പ്; മാനവരാശിയെ സംബന്ധിച്ചിടത്തോളം ഒരു കുതിച്ചു ചാട്ടംആരുടെ വാക്കുകളാണിത് ? ",
    "answerText": " നീൽ ആംസ്ട്രോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 5474,
    "questionText": " സ്വീറ്റ് ബ്രഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " പാൻക്രിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5475,
    "questionText": " അഗ്നിശമനികളിലുപയോഗിക്കുന്ന അലുമിനിയം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ആലം "
  },
  {
    "questionNum": 5476,
    "questionText": " പൊൻമുടി ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പന്നിയാർ - ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 5477,
    "questionText": " ഏതുതരം ഉത്പന്നങ്ങളുടെ ഗുണനിലവാരമാണ് അഗ്മാർക്ക് സൂചിപ്പിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " കാർഷികോത്പന്നങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5478,
    "questionText": " അതീവ സമ്മർദ്ദത്താൽ നക്ഷത്രത്തിന്റെ ബാഹ്യ പാളികൾ പൊട്ടിത്തെറിക്കുന്നതിനെ പറയുന്നത് ? ",
    "answerText": " നോവ (Nova) "
  },
  {
    "questionNum": 5479,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഡെട്രോയിറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പിതംപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5480,
    "questionText": " Oil and Natural Gas Corporation ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5481,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ Newsprint ഫാക്ടറി ? ",
    "answerText": " നേപ്പാനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 5482,
    "questionText": " ക്ഷയരോഗം മൂലം അന്തരിച്ച മലയാള കവി? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5483,
    "questionText": " ജംഷഡ് ‌ പൂർ ഏത് വ്യവസായത്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പുരുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5484,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ ഓഫ്സെറ്റ് അച്ചടിക്ക് പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ശിവകാശി "
  },
  {
    "questionNum": 5485,
    "questionText": " കണ്ണിലെ രക്ത പടലത്തിന് നിറം നല്കുന്ന വർണ വസ്തു? ",
    "answerText": " മെലാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5486,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിൽ നവോത്ഥാനത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " വീരേശ ലിംഗം പന്തലു "
  },
  {
    "questionNum": 5487,
    "questionText": " കൊയാലി എന്തിന് പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " എണ്ണശുദ്ധീകരണ ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 5488,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെസ്റ്റ് ട്യൂബ് ശിശു ? ",
    "answerText": " ദുർഗ്ഗ "
  },
  {
    "questionNum": 5489,
    "questionText": " താഷ്കെൻറ് കരാറിൽ ഒപ്പിട്ടതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1966 ജനവരി 10 "
  },
  {
    "questionNum": 5490,
    "questionText": " രാകേഷ് ശർമ്മ ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 5491,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ - രണ്ട് പദ്ധതിയിൽ ഏത് രാജ്യവുമായാണ് സഹകരിക്കാനാണ് ഇന്ത്യ ലക്ഷ്യമിടുന്നത് ? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5492,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വ്യവസായ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 5493,
    "questionText": " ഫ്രാൻസ് ഭരിച്ച ലൂയി രാജാക്കൻമാരുടെ വംശം? ",
    "answerText": " ബോർബൻ വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 5494,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സർദാർ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5495,
    "questionText": " നളന്ദ സർവകലാശാലയുടെ പുനരുദ്ധാരണത്തിന് നേതൃത്വം നൽകാൻ നിയോഗിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " അമർത്യ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5496,
    "questionText": " കൂടുതൽ ദൂരം ദേശാടനം നടത്തുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്ടേൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5497,
    "questionText": " National Assessment and Accreditation Council (NAAC) ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ബംഗളുരു "
  },
  {
    "questionNum": 5498,
    "questionText": " National Council for Teacher Education ആസ്ഥാനം എവിടെ ?/ ",
    "answerText": " ന്യുഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5499,
    "questionText": " ന്യുനപക്ഷ സർക്കാരിൻറെ തലവനായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ചരൺസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 5500,
    "questionText": " പാർലമെന്റിലെ ഏറ്റവും വലിയ കമ്മിറ്റിയായ എസ്റ്റിമേറ്റ് കമ്മിറ്റിയിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 5501,
    "questionText": " പമ്പാനദിയിലുള്ള പ്രസിദ്ധമായ വെള്ളച്ചാട്ടമേത്? ",
    "answerText": " പെരുന്തേനരുവി "
  },
  {
    "questionNum": 5502,
    "questionText": " ജുവനൈൽ ഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തൈമോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5503,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇരുമ്പയിര് കയറ്റുമതി നടത്തുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " മർമ്മഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 5504,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാന്‍റെ തനതായ ഫലം എന്ന് മാങ്ങയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 5505,
    "questionText": " ഹൈടെക് സിറ്റി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 5506,
    "questionText": " ജാഗീദാരീ സമ്പ്രദായം നിർത്തലാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 5507,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ദേശിയ പാത? ",
    "answerText": " NH 544 (NH 47 )"
  },
  {
    "questionNum": 5508,
    "questionText": " പാലിന്റെ ഗുണനിലവാരം അളക്കുവാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ലാക്റ്റോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 5509,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തിരാജ് , നഗരപാലിക ബില്ലുകൾ രാജ്യസഭയിൽ പരാജയപ്പെട്ടത് ഏത് പ്രധാനമന്ത്രിയുടെ കാലത്താണ് ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 5510,
    "questionText": " മൈക്ക ഖനനത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ കൊഡർമ ഖനികൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5511,
    "questionText": " പനാമാ കനാൽ ഇപ്പോൾ നിയന്ത്രിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " പനാമ (1999 വരെ അമേരിക്കയുടെ നിയന്ത്രണത്തിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 5512,
    "questionText": " Denim City of India എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 5513,
    "questionText": " ഹൂഗ്ളി നദിയുടെ തീരത്ത് കേന്ദ്രീകരിച്ചിരിക്കുന്ന പ്രധാന വ്യവസായം ? ",
    "answerText": " ചണം "
  },
  {
    "questionNum": 5514,
    "questionText": " ഹാഷി മോട്ടോ എന്ന രോഗം ബാധിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം? ",
    "answerText": " തൈറോയിഡ് ഗ്രന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 5515,
    "questionText": " ശുക്രന്റെ ഭ്രമണ കാലം? ",
    "answerText": " 243 ദിവസങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5516,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് രാഞ്ജിയെ ബഹുമാനാർത്ഥം വിളിച്ചിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പെരുംതേവി "
  },
  {
    "questionNum": 5517,
    "questionText": " പയ്യന്നൂരിൽ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5518,
    "questionText": " ക്യാബിനറ്റ് മിഷനിലെ അംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പെത്തിക് ലോറൻസ്; സ്റ്റാഫോർഡ് ക്രിപ്സ് & എ.വി അലക്സാണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 5519,
    "questionText": " ധവള നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബെൽഗ്രേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5520,
    "questionText": " അമുൽ എന്നതിന്റെ പൂർണ്ണ രൂപം ? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് മിൽക്ക് യൂണിയൻ ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5521,
    "questionText": " ടാറ്റ അയൺ ആൻറ് സ്റ്റീൽ ഫാക്ടറി എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജംഷഡ് ‌ പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5522,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ധാതു പര്യവേഷണത്തിന് ചുമതലപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള സർക്കാർ സ്ഥാപനം ? ",
    "answerText": " Geological Survey of India"
  },
  {
    "questionNum": 5523,
    "questionText": " ഇ​റ്റാ​ലി​യൻ സ​ഞ്ചാ​രി മാർ​ക്കോ​പോ​ളോ​യു​ടെ കേ​രള സ​ന്ദർ​ശ​നം? ",
    "answerText": 1292
  },
  {
    "questionNum": 5524,
    "questionText": " രാജ്യസഭ രൂപവത്കൃതമായതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1952 ഏപ്രിൽ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 5525,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പിറ്റസ്ബർഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജംഷഡ് ‌ പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5526,
    "questionText": " എനിക്ക് രക്തം തരൂ; ഞാൻ നിങ്ങൾക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യംതരാം എന്നു പ്രഖ്യാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 5527,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വജ്രം ഖനനം ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 5528,
    "questionText": " നുൽമതി എണ്ണശുദ്ധീകരണശാല ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 5529,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തുടർച്ചയായി പ്രദർശിപ്പിച്ച മലയാളം സിനിമ? ",
    "answerText": " ഗോഡ്ഫാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 5530,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൽക്കരി ഉപയോഗിക്കുന്ന സെക്ടർ ? ",
    "answerText": " താപനിലയങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5531,
    "questionText": " 1969-ൽ ബാങ്കുകൾ ദേശസാൽക്കരിച്ചത് ഏത് ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിആ യിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 5532,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്റെ വാഹനമായ ആനയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ഐരാവതം "
  },
  {
    "questionNum": 5533,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രഖ്യാപിച്ച സംസ്ഥാന അടിയന്തിരാവസ്ഥ പാർലമെന്‍റ് അംഗീകരിക്കുന്നതിനുള്ള പരമാവധി കാലാവധി? ",
    "answerText": " രണ്ടു മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 5534,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മുസ്ലീം പള്ളി? ",
    "answerText": " ജുമാ മസ്ജിദ്; ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5535,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഇരുമ്പ് (Iron) അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം? ",
    "answerText": " മഞ്ഞൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5536,
    "questionText": " സിൽക്ക് വ്യവസായത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ തമിഴ് നാട്ടിലെ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചിപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 5537,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിലെ കാംബേ എന്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " പെട്രോളിയം ഖനനം "
  },
  {
    "questionNum": 5538,
    "questionText": " ഗുഡ്ഗാവ് വ്യവസായമേഖല ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 5539,
    "questionText": " ഹാൽദിയ ഏത് നിലയിൽ ആണ് ‌ പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " എണ്ണ ശുദ്ധീകരണ ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 5540,
    "questionText": " ഹാരപ്പ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പാക്കിസ്ഥാനിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " സഹിവാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 5541,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് പുറത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ ശാഖകളുള്ള ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5542,
    "questionText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ പെട്രോളിയം കോർപറേഷൻ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 5543,
    "questionText": " വ്യാവസായികമായി ഏറ്റവും മുന്നിട്ട് നിൽക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 5544,
    "questionText": " ബോംബെ ഹൈ എന്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " എണ്ണ ഖനനം "
  },
  {
    "questionNum": 5545,
    "questionText": " ശാസ്ത്ര പരീക്ഷണങ്ങൾക്കും; പ്രകൃതിസർവ്വേകൾക്കും; കാർഷിക ആവശ്യങ്ങൾക്കും മറ്റും പ്രയോജനപ്പെടുത്താവുന്ന വിദൂരസംവേദന ശേഷിയുള്ള ചൈനയുടെ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " യാ വൊഗാൻ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 5546,
    "questionText": " ലോകത്തെ 70% രത്നങ്ങളും മുറിക്കുകയും പോളിഷ് ചെയ്യുകയും ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " സൂറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 5547,
    "questionText": " ഷോളാപൂർ ഏത് വ്യവസായത്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " പരുത്തി തുണികൾക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5548,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വൻതോതിൽ ഉത്പാദനം നടത്തുന്ന സ്റ്റീൽ പ്ലാന്റ് സ്ഥാപിതമായ നഗരം ? ",
    "answerText": " ജംഷഡ് ‌ പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5549,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ഗവർണർ ജനറൽ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സി . രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 5550,
    "questionText": " യുവത്വേഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തൈമോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5551,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ടെന്നസിവാലി അതോറിറ്റിയുടെ മാതൃകയിൽ ഇന്ത്യ യിൽ നിർമിച്ച വിവിധോദ്ദേശ്യപദ്ധതി? ",
    "answerText": " ദാമോദർ നദീതട പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 5552,
    "questionText": " നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തെ സഹായിക്കൻ ബാലഗംഗാധര തിലക് രൂപീകരിച്ച ഫണ്ട്? ",
    "answerText": " സ്വരാജ് ഫണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 5553,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ എമിലി ബ്രോണ്ട്? ",
    "answerText": " രാജലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 5554,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പുകയില വിമുക്ത നഗരം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ചണ്ഡീഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5555,
    "questionText": " മരിച്ച് ഒരു സ്തീയുടെ ഏറ്റവും താമസിച്ച് അഴുകുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ഗര്‍ഭപാത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 5556,
    "questionText": " സ്വിറ്റ്സർലാന്റിൽ മതനവീകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹൾറിച്ച് സ്വിംഗ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 5557,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാ സഭയിൽ അംഗമായ ആദ്യ ഹരിജൻ? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 5558,
    "questionText": " റൂർക്കേല സ്റ്റീൽ പ്ലാന്റിന്റെ നിർമ്മാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ജർമനി "
  },
  {
    "questionNum": 5559,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള എണ്ണശുദ്ധീകരണ ശാല ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ദിഗ് ‌ ബോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 5560,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഉരുക്കുനഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജംഷഡ് ‌ പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5561,
    "questionText": " സൈഫര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംഖൃ? ",
    "answerText": " പൂജൃം "
  },
  {
    "questionNum": 5562,
    "questionText": " നളന്ദ സർവ്വകലാശാല സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാര ഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5563,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ I lT? ",
    "answerText": " ഖരക്പൂർ llT "
  },
  {
    "questionNum": 5564,
    "questionText": " മുംബൈ ഹൈ എന്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " എണ്ണ ഖനനം "
  },
  {
    "questionNum": 5565,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ വ്യവസായത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്ജി ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 5566,
    "questionText": " ഗജ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 5567,
    "questionText": " അഹമ്മദാബാദിലെ അഭയഘട്ടിൽ അന്ത്യനിദ്ര കൊള്ളുന്ന ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായ് "
  },
  {
    "questionNum": 5568,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് 'നൗറ' എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5569,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിൽ പെനിസിലിൻ ഫാക്ടറി എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " പിംപ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 5570,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്ഥിതിവിവര ശാസത്ര വിഭാഗത്തിന്‍റെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പി.സി. മഹലനോബിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5571,
    "questionText": " മാരുതി ഉദ്യോഗ് ഏത് ജാപ്പനീസ് കമ്പനിയുമായാണ് സഹകരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " സുസുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 5572,
    "questionText": " തമിഴ് ‌ നാട്ടിൽ നാമക്കൽ ഏത് വ്യവസായത്തിനാണ് പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " പൗൾട്രി "
  },
  {
    "questionNum": 5573,
    "questionText": " പിൻകോഡിലെ നമ്പറുകളുടെ എണ്ണം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 5574,
    "questionText": " 1911-ല്‍ ബ്രിട്ടീഷ് രാജാവ് ജോര്‍ജ് അഞ്ചാമന്‍ മുംബൈ സന്ദര്‍ശിച്ചതിന്‍റെ ഓര്‍മ്മക്കായി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5575,
    "questionText": " പാചകം ചെയ്യുമ്പോൾ നഷ്ടമാകുന്ന വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " D"
  },
  {
    "questionNum": 5576,
    "questionText": " ഘാനാ പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5577,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1947 ഡിസംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 5578,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക കറുവാത്തോട്ടം? ",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടി (കണ്ണൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 5579,
    "questionText": " തിരുകൊച്ചി മന്ത്രിസഭയില്‍ മന്ത്രിയായ സാമൂഹികപരിഷ്കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 5580,
    "questionText": " National Institute for Unani Medicine എവിടെ ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5581,
    "questionText": " 2005- ൽ ഒക്ടോബറിൽ വിവരാവകാശ നിയമം നടപ്പിൽ വരാത്ത സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ജമ്മു കശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 5582,
    "questionText": " മദ്രാസ് സംസ്ഥാനത്തിന്റെ പേര് തമിഴ്നാട് എന്നാക്കി മാറ്റിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 5583,
    "questionText": " ഹൃദയമിടിപ്പ് ഒരു മിനിറ്റിൽ ശരാശരി 60 ൽ കുറഞ്ഞ് പോകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ബ്രാഡി കാർഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 5584,
    "questionText": " അൻപത് വർഷം പാർലമെന്റ് അംഗമായിരുന്ന സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി ? ",
    "answerText": " എൻ . ജി . രാജ "
  },
  {
    "questionNum": 5585,
    "questionText": " അണ്ണാ ഹസ്സാരെ ഏത് സംസ്ഥാനക്കാരനാണ് ? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 5586,
    "questionText": " ഫിലിം ടെക്നിക്‌ എന്ന ഗ്രന്ഥം മലയാളത്തിലേക്ക് വിവര്‍ത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " എം.എം വര്‍ക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 5587,
    "questionText": " അവസാനമായി ഇന്ത്യ വിട്ടുപോയ വിദേശീയർ ആര് ? ",
    "answerText": " പോർട്ടുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5588,
    "questionText": " ‘ജൈവ മനുഷ്യൻ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 5589,
    "questionText": " വാ​സ്‌​കോ​ഡ​ഗാമ കാ​പ്പാ​ട് ക​ട​ലി​ലി​റ​ങ്ങി​യ​ത്? ",
    "answerText": 1498
  },
  {
    "questionNum": 5590,
    "questionText": " ആര്യഭട്ട ഉപഗ്രഹത്തെ ബഹിരാകാശത്ത് എത്തിച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5591,
    "questionText": " ഇന്ത്യ എഡ്യൂസാറ്റ് വിക്ഷേപിച്ച തിയതി ? ",
    "answerText": " 2004 സെപ്റ്റംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 5592,
    "questionText": " ‘കേരളാ ഓർഫ്യൂസ്’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 5593,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ജലജീവി? ",
    "answerText": " ഗംഗാഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5594,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ വ്യോമയാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജെ.ആർ.ഡി ടാറ്റാ "
  },
  {
    "questionNum": 5595,
    "questionText": " Indian Institute of Petroleum സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂണ് "
  },
  {
    "questionNum": 5596,
    "questionText": " ഒക്ടോബർ വിപ്ലവം (ബോൾഷെവിക് വിപ്ലവം ) ത്തെ തുടർന്ന് അധികാരത്തിലെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ലെനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5597,
    "questionText": " 1952- ൽ പാർലമെന്റ് അംഗമായ പ്രശസ്ത ഭാരതീയ ജ്യോതിശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " മേഘനാഥ് സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 5598,
    "questionText": " വൃക്കയുടെ പ്രവർത്തനം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " വില്യം ബോമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5599,
    "questionText": " നാണയത്തിൽ മുദ്രണം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ് ‌ റു "
  },
  {
    "questionNum": 5600,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വാർത്താവിനിമയ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ആപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5601,
    "questionText": " റോക്ക് കോട്ടൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആസ്ബസ്റ്റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5602,
    "questionText": " പ്രഭാത ശാന്തതയുടെ നാട് എന്നറിയിപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 5603,
    "questionText": " പിന്നാക്ക വിഭാഗത്തിൽ നിന്നും രാഷ്ട്രപതിയായ ആദ്യത്തെ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഗ്യാനി സെയിൽ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 5604,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം - 2013 ജൂലൈ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 5605,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഐ . എസ് . ഡി സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന നഗരം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 5606,
    "questionText": " മിസോറാമിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഐസ് വാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5607,
    "questionText": " മാർ​ത്താ​ണ്ഡ​വർ​മ്മ തി​രു​വി​താം​കൂർ ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി​യാ​യ​ത്? ",
    "answerText": 1729
  },
  {
    "questionNum": 5608,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ സാധാരണ ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " 36.9° C or 98.4 F or 310 കെൽവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5609,
    "questionText": " 1956- ൽ സംസ്ഥാന പുനഃ സംഘടനയിലൂടെ നിലവിൽവന്ന സംസ്ഥാനങ്ങൾ എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 5610,
    "questionText": " ഹൈ​ദ​രാ​ലി പാ​ല​ക്കാ​ട് കോ​ട്ട നിർ​മ്മി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": 1766
  },
  {
    "questionNum": 5611,
    "questionText": " 1971- ലെ ഇൻഡോ - പാക്ക് യുദ്ധസമയത്ത് പ്രതിരോധ മന്ത്രി ആയിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജഗ്ജീവൻ റാം "
  },
  {
    "questionNum": 5612,
    "questionText": " 2013 ൽ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട മലയാള നടൻ? ",
    "answerText": " പ്രേം നസീർ "
  },
  {
    "questionNum": 5613,
    "questionText": " 1998- ൽ ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി എ . ബി . വാജ് ‌ പേയിയും പാകിസ്ഥാൻ പ്രധാനമന്ത്രി നവാസ് ഷെരീഫും പ്രഖ്യാപനത്തിൽ ഒപ്പുവച്ച നഗരം ? ",
    "answerText": " ലാഹോർ "
  },
  {
    "questionNum": 5614,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ തദ്ദേശ സ്വയം ഭരണത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 5615,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ മാസ്റ്റർ കൺട്രോൾ ഫെസിലിറ്റി സെന്റർ ISRO എവിടെയാണ് സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5616,
    "questionText": " ബന്ധൻ ഫിനാൻഷ്യൽ സർവ്വീസ് പ്രൈവറ്റ് ലിമിറ്റഡിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " ബന്ധൻ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5617,
    "questionText": " National Labor Institute ആരുടെ പേരിൽ നാമകരണം ചെയ്തിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " വി . വി . ഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 5618,
    "questionText": " കു​റി​ച്യർ ല​ഹള ന​ട​ന്ന വർ​ഷം? ",
    "answerText": 1812
  },
  {
    "questionNum": 5619,
    "questionText": " ഉ​ദ​യം​പേ​രൂർ സു​ന്ന​ഹ​ദോ​സി​ന് നേ​തൃ​ത്വം നൽ​കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " ഗോ​വ​യി​ലെ ആർ​ച്ച് ബി​ഷ​പ്പ് അ​ല​ക്സ് ഡി മെ​ന​സ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 5620,
    "questionText": " സംവിധാനത്തിനുള്ള ഓസ്കാർ നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " കാതറിൻ ബി ഗലോ "
  },
  {
    "questionNum": 5621,
    "questionText": " ‘കണ്ണീരും കിനാവും’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5622,
    "questionText": " ഒന്നാം ഗൾഫ് യുദ്ധം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇറാഖിന്‍റെ കുവൈറ്റ് ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 5623,
    "questionText": " പുരാനാ കിലയുടെ പണി ആരംഭിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5624,
    "questionText": " കൂടുകൂട്ടി മുട്ടയിടുന്ന ഒരേ ഒരു പാമ്പ് ഏത്? ",
    "answerText": " രാജവെമ്പാല "
  },
  {
    "questionNum": 5625,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാഡമി (1954) യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5626,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയ്ക്ക് ആമുഖം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 5627,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ക്ഷേത്രനഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 5628,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വാരിയെല്ലുകൾ ഉള്ള ജീവി ഏത്? ",
    "answerText": " പാമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 5629,
    "questionText": " രാജ വെമ്പാലയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം ഏത്? ",
    "answerText": " ഓഫിയൊ ഫാഗസ് ഹെന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 5630,
    "questionText": " പേഷ്വാ മാരുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 5631,
    "questionText": " കർഷകന്റെ മിത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പാമ്പ് ഏത്? ",
    "answerText": " ചേര "
  },
  {
    "questionNum": 5632,
    "questionText": " ‘പ്രിൻസിപ്പിൾ ഓഫ് പൊളിറ്റിക്കൽ എക്കോണമി ആന്‍റ് ടാക്സേഷൻ’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡി റിക്കാർഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 5633,
    "questionText": " ചീറ്റുന്ന പാമ്പ് ഏത്? ",
    "answerText": " മൂർഖൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5634,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ എന്ന കീടനാശിനി രോഗം വിതച്ച ത് ഏതു ജില്ലയിൽ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 5635,
    "questionText": " പ്രസവിക്കുന്ന പാമ്പ് ഏത്? ",
    "answerText": " അണലി "
  },
  {
    "questionNum": 5636,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ അന്തർദേശീയ ജൈവവൈവിധ്യ വർഷമായി ആചരിക്കുന്നതെന്ന് ? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 5637,
    "questionText": " പാമ്പുകളെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം ഏത്? ",
    "answerText": " ഓഫിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 5638,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരും കോഴിക്കോടുമായുള്ള തമ്മിൽ പൊന്നാനി സന്ധി ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1540
  },
  {
    "questionNum": 5639,
    "questionText": " മുത്തശ്ശി എന്ന പേരിൽ നോവൽ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ചെറുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5640,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവുമധികം ജനസംഖ്യയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 5641,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ റബ്ബര്‍ ബോര്‍ഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 5642,
    "questionText": " ശക്തിയേറിയ കാന്തങ്ങള്‍ നിര്‍മ്മിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹ സങ്കരം? ",
    "answerText": " അല്‍നിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 5643,
    "questionText": " പയ്യോളി എക്സ്പ്രസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പിറ്റി ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 5644,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വേലിയേറ്റ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കണ്ട്ല "
  },
  {
    "questionNum": 5645,
    "questionText": " “ഭാരതാക്ഷ്മേ നിൻ പെൺമക്കളടുക്കളകാരികൾ വീടാം കൂട്ടിൽ കുടുങ്ങും തത്തകൾ” ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ എസ് പരമേശ്വരയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 5646,
    "questionText": " സിന്ധൂനദിതട സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ ഭാഗമായി ചെമ്പിൽ തീർത്ത മഴു  കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " രൂപാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5647,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേയുടെ 150 വാർഷികം ആഘോഷിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 5648,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിവിൽ സർവ്വീസിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5649,
    "questionText": " സാർക്കിന്‍റെ സ്ഥിരം ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നേപ്പാളിലെ കാഠ്മണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 5650,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിന് ബിഹാറിൽ നേതൃത്വം നൽകിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കൺവർ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 5651,
    "questionText": " പാമ്പുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പേടി ഏത്? ",
    "answerText": " ഓഫിയൊഫോബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 5652,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസ് - മുസ്ലീംലീഗ് സംയുക്ത സമ്മേളനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1916 (ലക്നൗ സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 5653,
    "questionText": " പാമ്പിന്റെ വിഷത്തിന്റെ നിറം ഏത്? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 5654,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പാമ്പ് ഏത്? ",
    "answerText": " അനാക്കൊണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 5655,
    "questionText": " പൊന്നാനി പ്പുഴ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5656,
    "questionText": " അനാക്കൊണ്ടകൾ കാണപ്പെടുന്നത് ഏത്? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 5657,
    "questionText": " മൂർഖന്റെ വിഷം ബാധിക്കുന്നത് ഏത്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര നാഡീവ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 5658,
    "questionText": " മൂർഖന്റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം ഏത്? ",
    "answerText": " നാജ നാജ "
  },
  {
    "questionNum": 5659,
    "questionText": " അണലിയുടെ വിഷം ബാധിക്കുന്നത് ഏത്? ",
    "answerText": " വൃക്ക (രക്ത പര്യയന വ്യവസ്ഥ) "
  },
  {
    "questionNum": 5660,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ പ്രധാന നാണയങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ദീനാരം; കാണം "
  },
  {
    "questionNum": 5661,
    "questionText": " രാമചരിതമാനസം മലയാളത്തിൽ വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 5662,
    "questionText": " സരസ്വതിസമ്മാനം ലഭിച്ച ആദ്യവനിത? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ (നിവേദ്യം എന്ന കവിതാസമാഹാരത്തിന്) "
  },
  {
    "questionNum": 5663,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ ന്യൂക്ലിയസിലുള്ള മൗലിക കണങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോണും ന്യൂട്രോണും "
  },
  {
    "questionNum": 5664,
    "questionText": " ഉ​ദ​യം​പേ​രൂർ സു​ന്ന​ഹ​ദോ​സി​ന് ശേ​ഷം കേ​ര​ള​ത്തി​ലെ ക്രൈ​സ്ത​വ​രിൽ നി​ല​വിൽ വ​ന്ന ര​ണ്ട് വി​ഭാ​ഗ​ങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കൊ​ച്ചിൻ രൂ​പ​ത, സു​റി​യാ​നി രൂ​പത "
  },
  {
    "questionNum": 5665,
    "questionText": " ഇരവികുളം രാജമല്ലി നാഷണൽ പാർക്ക് എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ഇ ടുക്കിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5666,
    "questionText": " വിഷം കൂടുതൽ ഉള്ള പാമ്പുകൾ ഏത്? ",
    "answerText": " കടൽ പാമ്പുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5667,
    "questionText": " നീലം തോട്ടങ്ങളിലെ തൊഴിലാളികളെ പാശ്ചാത്യ ചൂഷണത്തിൽ നിന്ന് രക്ഷിക്കുന്നതിന് നടന്ന പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ സത്യാഗ്രഹം (1917) "
  },
  {
    "questionNum": 5668,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ അഡ്വക്കേറ്റ്? ",
    "answerText": " കോർണേലിയ സൊറാബ്‌ജി "
  },
  {
    "questionNum": 5669,
    "questionText": " ജപ്പാനിൽ ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ലീഗ് എന്ന പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചതാരാണ് ? ",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5670,
    "questionText": " ആടലോടകത്തിൽ നിന്ന് വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന ഔഷധം? ",
    "answerText": " വാസിഡൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5671,
    "questionText": " വിഷപാമ്പുകളെക്കുറിച്ച് പനം നടത്തുന്ന സ്ഥാപനം ഏത്? ",
    "answerText": " ഹോഫ്കിൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് (മുംബൈ) "
  },
  {
    "questionNum": 5672,
    "questionText": " യുറേനിയം ഉത്പാദത്തിൽ മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5673,
    "questionText": " വിഷത്തെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ടോക്സിക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 5674,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത്തിൽ പറക്കുന്ന ഷഡ്പദം? ",
    "answerText": " തുമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 5675,
    "questionText": " ഡിഫ്ത്തീരിയ (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " കൊറൈൻ ബാക്ടീരിയം ഡിഫ്ത്തീരിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 5676,
    "questionText": " വിഷപാമ്പുകൾ ഇല്ലാത്ത ദ്വീപ് ഏത്? ",
    "answerText": " മഡഗാസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 5677,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ഡച്ചു കൊട്ടാരം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5678,
    "questionText": " ശകവർഷത്തിലെ ആദ്യ മാസം? ",
    "answerText": " ചൈത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 5679,
    "questionText": " മൂൺവാക്ക് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ജാക്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5680,
    "questionText": " ഗ്ലാസ് മുറിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 5681,
    "questionText": " പന്നിപ്പനി (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " H1N1 വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5682,
    "questionText": " മനുസ്മൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മനു "
  },
  {
    "questionNum": 5683,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍റെ ഗർഭകാലം? ",
    "answerText": " 270 - 280 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 5684,
    "questionText": " പാമ്പുകൾ ഇല്ലാത്ത രാജ്യങ്ങൾ ഏത്? ",
    "answerText": " അയർലാന്റ് ,ന്യൂസിലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 5685,
    "questionText": " ‘രാത്രിമഴ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 5686,
    "questionText": " ജർമ്മനി റഷ്യയോട് പരാജയപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1943
  },
  {
    "questionNum": 5687,
    "questionText": " മാഗല്ലൻ കടലിടുക്കിലൂടെ യാത്രചെയ്ത ആദ്യത്തെ നാവികൻ ? ",
    "answerText": " ഫെർഡിനൻഡ് മാഗല്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5688,
    "questionText": " മാന്ധിഫൈയിംഗ് ഗ്ലാസായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ലെൻസ് (ഉത്തല ലെൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 5689,
    "questionText": " മാഗല്ലൻ കടലിടുക്കിന് ആ പേര് ലഭിച്ചത് എങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " മാഗല്ലൻ കടലിടുക്കിലൂടെ യാത്രചെയ്ത ആദ്യത്തെ നാവികൻ ഫെർഡിനൻഡ് മാഗല്ലനിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 5690,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്കിന്റെ ആഴം കൂട്ടി കപ്പലുകൾക്ക് കടന്നുപോകാനായി കനാൽ നിർമിക്കാനുള്ള പദ്ധതിയാണ് : ",
    "answerText": " സേതു സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 5691,
    "questionText": " തായ് ലാന്‍റ്ന്റിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബാങ്കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5692,
    "questionText": " യൂറോപ്പിൽ നടന്ന ആസ്ട്രിയൻ പിൻതുടർച്ചാവകാശത്തിന്റെ ഭാഗമായി ഫ്രഞ്ചുകാരും ബ്രിട്ടീഷുകാരും തമ്മിൽ ഇന്ത്യയിൽ വച്ച് നടന്ന യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 5693,
    "questionText": " എന്താണ് സേതു സമുദ്രം പദ്ധതി ? ",
    "answerText": " പാക് കടലിടുക്കിന്റെ ആഴം കൂട്ടി കപ്പലുകൾക്ക് കടന്നുപോകാനായി കനാൽ നിർമിക്കാനുള്ള പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 5694,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ ‘മോഹൻ ജൊദാരോ’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ആർ.ഡി ബാനർജി (1922) "
  },
  {
    "questionNum": 5695,
    "questionText": " ദേശീയ അടിയന്തിരാവസ്ഥകളെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 352 "
  },
  {
    "questionNum": 5696,
    "questionText": " ഡോവർ കടലിടുക്ക് വേർതിരിക്കുന്ന രാജ്യങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ,ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5697,
    "questionText": " വെ​ണ്ണ​ക്ക​ല്ലി​ലെ പ്ര​ണ​യ​കാ​വ്യം എ​ന്ന വി​ശേ​ഷ​ണ​മു​ള്ള​ത്? ",
    "answerText": " താ​ജ്‌​മ​ഹ​ലി​ന് "
  },
  {
    "questionNum": 5698,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വിലാപ കാവ്യം? ",
    "answerText": " ഒരു വിലാപം(1902-വി സി ബാലകൃഷ്ണ പണിക്കര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 5699,
    "questionText": " കുഞ്ചന്‍ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 5700,
    "questionText": " ബ്രിട്ടൻ,ഫ്രാൻസ് എന്നീ രാജ്യങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " ഡോവർ കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5701,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗതാഗത-തൊഴിൽ വകുപ്പു മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ടി.വി.തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5702,
    "questionText": " ഇന്‍റർനാഷണൽ കണ്ടെയ്നർ ട്രാൻഷിപ്പ്മെന്‍റ് ടെർമിനൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വല്ലാർപ്പാടം "
  },
  {
    "questionNum": 5703,
    "questionText": " ജിബ്രാൾട്ടർ കടലിടുക്ക് വേർതിരിക്കുന്ന ഭൂഖണ്ഡങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക-യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 5704,
    "questionText": " ഫോമിക് ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മെഥനോയിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5705,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്‍ സമാധിയായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുശിനഗരം; BC 483 "
  },
  {
    "questionNum": 5706,
    "questionText": " ആര്യൻമാരുടെ ആഗമനം സപ്ത സിന്ധുവിൽ നിന്നാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " എ.സി. ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5707,
    "questionText": " ബാ​ഗ്ദാദ് ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " ടൈഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5708,
    "questionText": " ബീർബൽ സാഹ്നി ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് പാലിയോ ബോട്ടണി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ലക്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 5709,
    "questionText": " നന്ദൻ കാനൻ കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒറീസ്സ "
  },
  {
    "questionNum": 5710,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്ക; അന്റാർട്ടിക്ക എന്നി ഭൂഖണ്ഡങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക്? ",
    "answerText": " ഡ്രേക്ക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5711,
    "questionText": " ഇൽമനൈറ്റിൽ നിന്നും വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 5712,
    "questionText": " INC യുടെ പ്രസിഡൻറായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 5713,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് ഭീകരതയുടെ പ്രതികമായി അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ബാസ്റ്റയിൻകോട്ട തകർക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " 1789 ജൂലൈ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 5714,
    "questionText": " യുദ്ധമുഖത്തേയ്ക്ക് വിമാനം പറത്തിയ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " ഗുജ്ജൻ സക്സേന "
  },
  {
    "questionNum": 5715,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സിൽക്ക് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 5716,
    "questionText": " ബെൽഗ്രേഡ് ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " ഡാന്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 5717,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി സുഗന്ധ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ - 1973 "
  },
  {
    "questionNum": 5718,
    "questionText": " ചെങ്കിസ്ക്കാൻ ആക്രമണ സമയത്തെ ഡൽഹി ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 5719,
    "questionText": " നവ് ജവാൻ ഭാരത് സഭ - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 5720,
    "questionText": " ഉയർന്നപടിയിലുള്ള ജന്തുക്കളുടെ വിസർജ്ജനാവയവം? ",
    "answerText": " വൃക്കകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5721,
    "questionText": " ബെർലിൻ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " സ്പ്രീ(Spree) "
  },
  {
    "questionNum": 5722,
    "questionText": " അജീവിക മത സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " മക്കാലി ഗോസാല "
  },
  {
    "questionNum": 5723,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയം പാസാക്കപ്പെട്ടതോടെ ബോംബെയിലെ ഗോവാലിക് ടാങ്ക് മൈതാനം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് ക്രാന്തി മൈതാനം "
  },
  {
    "questionNum": 5724,
    "questionText": " ലാഹോർ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " രവി "
  },
  {
    "questionNum": 5725,
    "questionText": " ന്യൂയോർക് ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " ഹഡ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5726,
    "questionText": " പാരിസ് ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " സെയ്ൻ (Seine) "
  },
  {
    "questionNum": 5727,
    "questionText": " ലണ്ടൻ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " തെംസ്(Thames) "
  },
  {
    "questionNum": 5728,
    "questionText": " ഈ തലച്ചോറിനെ 20 വർഷത്തേക്ക് പ്രവർത്തിക്കാതാക്കണം : ഇറ്റാലിയൻ ഏകാധിപതിയായ മുസോളിനി ആരെക്കുറിച്ചാണ് ഇപ്രകാരം പറഞ്ഞത്? [ee thalacchorine 20 varshatthekku pravartthikkaathaakkanam : ittaaliyan ekaadhipathiyaaya musolini aarekkuricchaanu iprakaaram paranjath?]",
    "answerText": " അന്റോണിയോ ഗ്രാംഷി "
  },
  {
    "questionNum": 5729,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര വാർത്താവിനിമയ യൂണിയൻ ( ITU - International Telecommunication Union ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1865 മെയ് 17; ആസ്ഥാനം: ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 5730,
    "questionText": " കേരളവാൽമീകി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5731,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ മരണമടഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " 1938 മാർച്ച് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 5732,
    "questionText": " മെൽഘട്ട് ടൈഗർ റിസേർവ്വ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 5733,
    "questionText": " റംഗൂൺ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " ഐരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 5734,
    "questionText": " ബുദ്ധന്‍റെ വളർത്തമ്മ ആര്? ",
    "answerText": " ഗൗതമി "
  },
  {
    "questionNum": 5735,
    "questionText": " റോം ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " ടൈബർ "
  },
  {
    "questionNum": 5736,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ആരോഗ്യ വകുപ്പ് മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഡോ. എ. ആർ. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5737,
    "questionText": " കരൾ ഉൽപാദിപ്പിക്കുന്ന ദഹനരസം? ",
    "answerText": " പിത്തരസം (Byle) "
  },
  {
    "questionNum": 5738,
    "questionText": " വിയന്ന ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " ഡാന്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 5739,
    "questionText": " തെക്കാട് അയ്യയെ കൊട്ടാരത്തിലേക്ക് ക്ഷണിച്ചുവരുത്തിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5740,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി അവാർഡ് നൽകുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 5741,
    "questionText": " മുസോളിനി ഇറ്റലിയുടെ ഭരണാധികാരിയായ വrഷം? ",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 5742,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം സെൻട്രൽ ജയിലിലെ ജീവിതത്തിനിടെ പ്രേമലേഖനം എന്ന നോവലെഴുതിയ എഴുത്തുകാരൻ? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ്‌ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 5743,
    "questionText": " മഹാവീരന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുണ്ഡല ഗ്രാമം "
  },
  {
    "questionNum": 5744,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മീഷന്‍റെ ആദ്യത്തെ ഉപാധ്യക്ഷൻ ആര്? ",
    "answerText": " ഗുൽസരി ലാൽ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 5745,
    "questionText": " അജ്മീർ നഗരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദി തീരത്താ ണ്? ",
    "answerText": " ലൂണി "
  },
  {
    "questionNum": 5746,
    "questionText": " വാഴ്സാ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " വിസ്തുല "
  },
  {
    "questionNum": 5747,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ പ്രൈവറ്റ് സെക്രട്ടറി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മഹാദേവ് ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 5748,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്‍റെ ചമ്മട്ടി (The Scourge of God ) എന്ന് വിളിക്കപ്പെട്ട ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ചെങ്കിസ്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5749,
    "questionText": " ജാതിവ്യവസ്ഥയും കേരളചരിത്രവും എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? [jaathivyavasthayum keralacharithravum enna grantham rachicchath?]",
    "answerText": " പി.കെ. ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5750,
    "questionText": " ‘ഭ്രാന്തൻ ചാന്നാൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 5751,
    "questionText": " വാഷിങ്ടൺ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " പോട്ടോമാക്(Potomac) "
  },
  {
    "questionNum": 5752,
    "questionText": " അലക്സാൻഡ്രിയ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " നൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5753,
    "questionText": " എല്ലാ ഗ്രാമങ്ങളിലും പോസ്റ്റോഫീസ് സ്ഥാപിതമായ ആദ്യസംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 5754,
    "questionText": " ഡോ.പൽപ്പുവിനെ ഈഴവരുടെ രാഷ്ട്രീയ പിതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " റിട്ടി ലൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5755,
    "questionText": " തത്വ ബോധിനി സഭയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 5756,
    "questionText": " സ​ത്യാ​ഗ്ര​ഹി​ക​ളി​ലെ രാ​ജ​കു​മാ​രൻ എ​ന്ന് ഗാ​ന്ധി​ജി ക​ണ​ക്കാ​ക്കി​യ​ത്? ",
    "answerText": " യേ​ശു​വി​നെ "
  },
  {
    "questionNum": 5757,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യയുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 5758,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സഹകരണ വകുപ്പിന്‍റെ തലവൻ? ",
    "answerText": " സഹകരണ സംഘം രജിസ്റ്റാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5759,
    "questionText": " ആംസ്റ്റർഡാം ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " ആംസെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5760,
    "questionText": " ബാങ്കോക് ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " മെനാം "
  },
  {
    "questionNum": 5761,
    "questionText": " കെയ്റോ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " നൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5762,
    "questionText": " സ്പെയിനിൽ ജസ്യൂട്ട് സന്യാസി സംഘങ്ങൾക്ക് രൂപം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " ഇഗ്നേഷ്യസ് ലയോള "
  },
  {
    "questionNum": 5763,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ അർദ്ധനഗ്നനായ ഫക്കീർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5764,
    "questionText": " കറാച്ചി ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 5765,
    "questionText": " ലിവർപൂൾ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " മെഴ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 5766,
    "questionText": " സൂര്യഗ്രഹണം നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കറുത്തവാവ് /അമാവാസി (New Moon) ദിനങ്ങളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5767,
    "questionText": " മോസ്കോ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " മോസ്‌ക് വാ "
  },
  {
    "questionNum": 5768,
    "questionText": " ‘അമലോത്ഭവ ദാസ സംഘം’ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5769,
    "questionText": " അരയന്‍ എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.വേലുക്കുട്ടി അരയന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 5770,
    "questionText": " സിഡ്‌നി ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " ഹോക്സ്ബെറി "
  },
  {
    "questionNum": 5771,
    "questionText": " ക്യുബെക് ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " സെന്റ് ലോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5772,
    "questionText": " ഷാങ്ഹായി ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " യാങ്റ്റ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 5773,
    "questionText": " ടോക്യോ ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പട്ടണമാണ് ? ",
    "answerText": " സുമിദ "
  },
  {
    "questionNum": 5774,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സാംസ്കാരിക അംബാസഡർ എന്നറിയപ്പെട്ട സംഗീതജ്ഞ? ",
    "answerText": " എം.എസ്. സുബ്ബലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 5775,
    "questionText": " 'അപ്പുക്കിളി ' എന്ന കഥാപാത്രം ഏതു കൃതിയിലെയാണ്? ",
    "answerText": " ഖസാക്കിന്‍റെ ഇതിഹാസം "
  },
  {
    "questionNum": 5776,
    "questionText": " വല്ലാർപാടം കണ്ടയിനർ ടെർമിനലിന്‍റെ നിർമ്മാണ മേൽനോട്ടം വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ദുബായി പോർട്ട്സ് വേൾഡ് (D. P World) "
  },
  {
    "questionNum": 5777,
    "questionText": " പേർഷ്യൻ ഉൾക്കടൽ, ഒമാൻ ഉൾക്കടൽ എന്നിവയെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " ഹോർമുസ് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5778,
    "questionText": " ഹോർമുസ് കടലിടുക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ഉൾക്കടലുകൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " പേർഷ്യൻ ഉൾക്കടൽ, ഒമാൻ ഉൾക്കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5779,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ ‘ബൻവാലി’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ആർ.എസ് ബിഷ്ട് (1973) "
  },
  {
    "questionNum": 5780,
    "questionText": " ചൊവ്വയുടെ എറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഫോബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5781,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം, ശാന്തസമുദ്രം എന്നിവയെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " മലാക്ക കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5782,
    "questionText": " ഗാ​ന്ധി​ജി '​എ​ന്റെ അ​മ്മ' എ​ന്ന് വി​ശേ​ഷി​പ്പി​ച്ച കൃ​തി? ",
    "answerText": " ഭ​ഗ​വ​ദ്ഗീത "
  },
  {
    "questionNum": 5783,
    "questionText": " മലാക്ക കടലിടുക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സമുദ്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം, ശാന്തസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 5784,
    "questionText": " 2013 നവംബറിൽ ചൊവ്വ ഗ്രഹത്തെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ നാസ അയച്ച പേടകം ? ",
    "answerText": " MAVEN (Mars Atmosphere and volatile Evolution)"
  },
  {
    "questionNum": 5785,
    "questionText": " മലേഷ്യ, ഇൻഡൊനീഷ്യയുടെ ഭാഗമായ സുമാത്ര ദ്വീപ് എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " മലാക്ക കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5786,
    "questionText": " 1947 ആഗസ്റ്റ് 15ന് മുമ്പ് അന്തരിച്ച ഇന്ത്യൻ വിപ്ളവകാരി? ",
    "answerText": " സർദാർ അജിത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 5787,
    "questionText": " മലാക്ക കടലിടുക്ക് വേർതിരിക്കുന്ന പ്രാദേശിക ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " മലേഷ്യ, ഇൻഡൊനീഷ്യയുടെ ഭാഗമായ സുമാത്ര ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 5788,
    "questionText": " ബള്‍ബില്‍ ഹൈഡ്രജന്‍ വതകം നിറച്ചാല്‍ കിട്ടുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 5789,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാരുടെ ആദ്യ തുള്ളൽ കൃതി ഏത്? ",
    "answerText": " കല്യാണസൗഗന്ധികം "
  },
  {
    "questionNum": 5790,
    "questionText": " ന്യൂസിലൻഡിനെ രണ്ടായി വിഭജിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " കുക്ക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5791,
    "questionText": " കുക്ക് കടലിടുക്ക് ഏതു രാജ്യത്തെയാണ് രണ്ടായി വിഭജിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5792,
    "questionText": " കുക്ക് കടലിടുക്കിന് ആ പേര് ലഭിച്ചത് എവിടെ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ക്യാപ്ടൻ ജെയിംസ് കുക്കിന്റെ പേരിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 5793,
    "questionText": " നളന്ദ സർവ്വകലാശാല പുതുക്കിപ്പണിത പുഷ്യ ഭൂതി വംശത്തിലെ ഭരണ ധിക്കരി? ",
    "answerText": " ഹർഷവർദ്ധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5794,
    "questionText": " പന്നിപ്പനിക്ക് കാരണമായ സൂക്ഷ്മാണു? ",
    "answerText": " എച്ച് 1 എൻ 1 വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5795,
    "questionText": " ക്യാപ്ടൻ ജെയിംസ് കുക്കിന്റെ പേരിൽ നിന്ന് പേര് ലഭിച്ച കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " കുക്ക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5796,
    "questionText": " റോഡ് ടാർ ചെയ്യുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിറ്റുമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5797,
    "questionText": " ബർമ്മീസ് ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആങ് സാൻ സൂകി (1991 ൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടി) "
  },
  {
    "questionNum": 5798,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ആവസാനത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇക്കണ്ടവാര്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 5799,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയ വൻകരയെ ടാസ്മാനിയയിൽ നിന്ന് വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " ബാസ് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5800,
    "questionText": " ബാസ് കടലിടുക്ക് വേർതിരിക്കുന്ന പ്രദേശങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ വൻകരയെ ടാസ്മാനിയയിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 5801,
    "questionText": " തുവയൽപന്തി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യാ വൈകുണ്ഠർ "
  },
  {
    "questionNum": 5802,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നദിയായി കണക്കാക്കാനുള്ള കുറഞ്ഞ നീളം? ",
    "answerText": " 15 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 5803,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്‍റെ വാസസ്ഥലം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 5804,
    "questionText": " 'കണ്ണുനീരിന്റെ കവാടം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " ബാബ്-എൽ-മാൻദെബ "
  },
  {
    "questionNum": 5805,
    "questionText": " ബാബ്-എൽ-മാൻദെബ കടലിടുക്ക് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കണ്ണുനീരിന്റെ കവാടം "
  },
  {
    "questionNum": 5806,
    "questionText": " മാമാങ്കം എത്ര ദിവസമാണ് നീണ്ടുനിന്നിരുന്നത്? ",
    "answerText": 28
  },
  {
    "questionNum": 5807,
    "questionText": " ചെങ്കടലിനെയും ഏദൻ ഉൾക്കടലിനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " ബാബ്-എൽ-മാൻദെബ "
  },
  {
    "questionNum": 5808,
    "questionText": " ബാബ്-എൽ-മാൻദെബ കടലിടുക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലുകൾ ? ",
    "answerText": " ചെങ്കടലിനെയും ഏദൻ ഉൾക്കടലിനെയും "
  },
  {
    "questionNum": 5809,
    "questionText": " ‘നൈൽ ഡയറി’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5810,
    "questionText": " കാനഡ, ഗ്രീൻലൻഡ് എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " ഡേവിസ് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5811,
    "questionText": " വളകളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാനിലെ ഹൈദ്രാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 5812,
    "questionText": " ധർമ്മപരിപാലനയോഗത്തിന്‍റെ ആജീവനാന്ത അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 5813,
    "questionText": " ഡേവിസ് കടലിടുക്ക് വേർതിരിക്കുന്ന രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " കാനഡ, ഗ്രീൻലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5814,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡാർവ്വിൻ പരീക്ഷണങ്ങൾക്ക് ഉപയോഗിച്ച ആമ യുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ഹാരിയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 5815,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സുഗന്ധവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 5816,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ പിണ്ഡത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സംഭാവന നൽകുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 5817,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗം കൂടിയ സസ്തനം? ",
    "answerText": " ചീറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 5818,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്ക, അൻറാർട്ടിക്ക ഭൂഖണ്ഡങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന അതിവിസ്തൃതമായ കടലിടുക്കാണ് : ",
    "answerText": " ഡ്രേക്ക് പാസേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 5819,
    "questionText": " ഡ്രേക്ക് പാസേജ് കടലിടുക്ക് വേർതിരിക്കുന്ന ഭൂഖണ്ഡങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക, അൻറാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 5820,
    "questionText": " ബാൾട്ടിക്ക് കടൽ, നോർത്ത് സീ എന്നിവയെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലിടുക്കാണ് : ",
    "answerText": " സ്കാഗെറാക്ക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5821,
    "questionText": " സ്കാഗെറാക്ക് കടലിടുക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കടലുകൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ബാൾട്ടിക്ക് കടൽ, നോർത്ത് സീ "
  },
  {
    "questionNum": 5822,
    "questionText": " ഫൈൻ ആട്സ് കോളേജ് (1881) സ്ഥാപിതമായ നഗരം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 5823,
    "questionText": " വെർണലൈസേഷന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ലൈസങ്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 5824,
    "questionText": " സമ്പൂർണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പട്ടണം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം (1989 ജൂൺ 25) "
  },
  {
    "questionNum": 5825,
    "questionText": " നോർവെ, സ്വീഡൻ, ഡെൻമാർക്ക് എന്നീ രാജ്യങ്ങൾക്കിടയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " സ്കാഗെറാക്ക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5826,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആയുസുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " ആമ "
  },
  {
    "questionNum": 5827,
    "questionText": " ആദി ബ്രഹ്മ സമാജത്തിന്റെ നേതൃത്യം വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥ് ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 5828,
    "questionText": " ആദ്യ മാമാങ്കത്തിന്‍റെ രക്ഷാപുരുഷൻ? ",
    "answerText": " രാജശേഖരവർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5829,
    "questionText": " നാ​ഷ​ണൽ ഹൊ​റാൾ​ഡ് എ​ന്ന പ​ത്രം ആ​രം​ഭി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " നെ​ഹ്‌​റു "
  },
  {
    "questionNum": 5830,
    "questionText": " സ്കാഗെറാക്ക് കടലിടുക്ക് ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങൾക്കിടയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " നോർവെ, സ്വീഡൻ, ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5831,
    "questionText": " അൻറാർട്ടിക്ക ഭൂഖണ്ഡത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കടലിടുക്കുകൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ബ്രാൻസ്ഫീൽഡ് കടലിടുക്ക്, പ്രിൻസ് ചാൾസ് കടലിടുക്ക്, വാഷിങ്ടൺ കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5832,
    "questionText": " ബ്രാൻസ്ഫീൽഡ് കടലിടുക്ക് ഏത് ഭൂഖണ്ഡത്തിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " അൻറാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 5833,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കോമൺവെൽത്ത് സെമിത്തേരി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5834,
    "questionText": " പ്രിൻസ് ചാൾസ് കടലിടുക്ക് ഏത് ഭൂഖണ്ഡത്തിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " അൻറാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 5835,
    "questionText": " മണ്ണിര കൃഷി സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " വെർമികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 5836,
    "questionText": " വാഷിങ്ടൺ കടലിടുക്ക് ഏത് ഭൂഖണ്ഡത്തിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അൻറാർട്ടിക്ക1 "
  },
  {
    "questionNum": 5837,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമേറിയ കടലിടുക്ക് ? ",
    "answerText": " മലാക്കാ കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 5838,
    "questionText": " 2014 ൽ യൂണിസെഫിന്‍റെ ദക്ഷിണേന്ത്യൻ അംമ്പാസിഡറായത്? ",
    "answerText": " അമീർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5839,
    "questionText": " രാജാറാണി സംഗീതോത്സവം ആഘോഷിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 5840,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദി ? ",
    "answerText": " ആമസോൺ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 5841,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളുടെ പ്രധാന ഊർജ്ജ ഉറവിടം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5842,
    "questionText": " BBC യുടെ മുദ്രാവാക്യം? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രങ്ങൾ സംവദിക്കേണ്ടത് സമാധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 5843,
    "questionText": " ‘പൊന്തിഫിക്കൽ കമ്മീഷൻ‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5844,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദിയായ ആമസോൺ നദി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5845,
    "questionText": " ആമസോൺ നദി പ്രധാനമായും ഒഴുകുന്നത് ഏത് രാജ്യത്തിലൂടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5846,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ നോവൽ? ",
    "answerText": " നൃത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 5847,
    "questionText": " സന്ധിവാതത്തിന് കാരണം എത് മൂലകത്തിന്‍റെ അഭാവമാണ്? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 5848,
    "questionText": " ബഗ്ലിഹർ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ (ചിനാബ് നദിയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 5849,
    "questionText": " ആമസോൺ നദി പതിക്കുന്നത് ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " തെക്കേ അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5850,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൈവഴികളുള്ള നദി : ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5851,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി ? ",
    "answerText": " നൈൽനദി "
  },
  {
    "questionNum": 5852,
    "questionText": " മോത്തിലാല്‍ വോറ കമ്മിഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " രാഷ്ടീയത്തിലെ ക്രിമനല്‍വല്‍ക്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 5853,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദിയായ നൈൽനദി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 5854,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദിയായ നൈൽനദി ഏതു കടലിലാണ് പതിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5855,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പഞ്ചാംഗം : ",
    "answerText": " ശകവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 5856,
    "questionText": " ദൂരദർശന്‍റെ ആസ്ഥാന മന്ദിരം? ",
    "answerText": " മാണ്ടി ഹൗസ് -ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 5857,
    "questionText": " ദാരിദ്യ നിർണ്ണയ കമ്മിറ്റിയുടെ അവലോകന പ്രകാരം ഗ്രാമീണ ജനതയ്ക്ക് ഒരു ദിവസം ആവശ്യമായ പോഷകാഹാരത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 2400 കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 5858,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പഞ്ചാം​ഗമായ 'ശകവർഷം' തുടങ്ങിയത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 78-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5859,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ നാഴികക്കല്ലായ മെക്കാളെ മിനിറ്റ്സ് തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " മെക്കാളെ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 5860,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 2005 ഒക്ടോബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 5861,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പഞ്ചാം​ഗമായ 'ശകവർഷം' തുടങ്ങിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5862,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഗുരുദ്വാര? ",
    "answerText": " ഗോൾഡൻ ടെമ്പിൾ; ആമ്രുതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 5863,
    "questionText": " ' കുണ്ടറ വിളംബരം ' ഏത് കൊല്ലവർഷമാണ് നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " 984 മകരം 1 (1809) "
  },
  {
    "questionNum": 5864,
    "questionText": " അയ്യാവഴി” എന്ന മതം സ്ഥാപിച്ചത്? [ayyaavazhi” enna matham sthaapicchath?]",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5865,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രണ്ടാമത്തെ നിയമ ഓഫീസർ? ",
    "answerText": " സോളിസിറ്റർ ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5866,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ വീരമൃത്യു വരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": " 1805 നവംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 5867,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ വഴിയമ്പലങ്ങൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 5868,
    "questionText": " വീരപാണ്ഡ്യ കട്ടബൊമ്മൻ എവിടുത്തെ നാടുവാഴിയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " പാഞ്ചാലൻ കുറിച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 5869,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാർ പഴഞ്ചൻ ജീവിതരീതി പിന്തുടരുന്നവരാണെന്നും ഇന്ത്യക്കാരെ സംസ്കാര സമ്പന്നരാക്കുകയാണ് തങ്ങളുടെ ധർമ്മമെന്നുമുള്ള ബ്രിട്ടിഷുകാരുടെ അവകാശവാദം അറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " വെള്ളക്കരൻറെ ഭാരം "
  },
  {
    "questionNum": 5870,
    "questionText": " 1770 നും 1900 നും ഇടയിൽ ഇന്ത്യയിൽ എത്ര ക്ഷാമങ്ങൾ ഉണ്ടായി ? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 5871,
    "questionText": " സാർസ് ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 5872,
    "questionText": " ‘മ്യൂണിച്ചിലെ സുന്ദരികളും സുന്ദരൻമാരും’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എസ്.ശിവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5873,
    "questionText": "  രോഗങ്ങൾ പടർന്നു പിടിച്ചു , പനിയും പ്ളേഗും വസൂരിയും കാറ്റുപോലെ പരന്നു . രോഗികളെ ശുശ്രുഷിക്കാനോ ശവങ്ങൾ മറവുചെയ്യാനോ പോലുമോ ആളില്ലാതായി . വീടുകളിൽ ശവശരീരങ്ങൾ അനാഥമായി കിടന്ന് ചീഞ്ഞുനാറി - ഏത് നോവലിലെ വിവരണമാണ് ഇത് ? ",
    "answerText": " ആനന്ദമഠം "
  },
  {
    "questionNum": 5874,
    "questionText": " കാലിക്കറ്റ് സര്‍വ്വകലശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തേഞ്ഞിപ്പാലം (മലപ്പുറം) "
  },
  {
    "questionNum": 5875,
    "questionText": " നാ​ണ​യ​ത്തിൽ മു​ദ്ര​ണം ചെ​യ്യ​പ്പെ​ട്ട ആ​ദ്യ പ്ര​ധാ​ന​മ​ന്ത്രി? ",
    "answerText": " നെ​ഹ്‌​റു "
  },
  {
    "questionNum": 5876,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷിന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കാനിങ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 5877,
    "questionText": " ആനന്ദമഠം എന്ന നോവലിൻറെ രചയിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബങ്കിംചന്ദ്ര ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 5878,
    "questionText": " ശാശ്വത ഭൂനികുതി വ്യവസ്ഥ ബംഗാൾ , ബിഹാർ , ഒറീസ എന്നിവിടങ്ങളിൽ നടപ്പിലാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " കോൺവാലീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5879,
    "questionText": " ദത്തവകാശ നിരോധനനിയമം നടപ്പിലാക്കിയത് ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 5880,
    "questionText": " ഈസ്റ്റ് ഇൻഡ്യാ കമ്പനിക്കാർ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി അധികാരം സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5881,
    "questionText": " മുണ്ടാ കലാപം നടന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1899 ഡിസംബർ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 5882,
    "questionText": " ധീ​ര​മായ ഒ​രു കാൽ​വ​യ്‌​പ് എ​ന്ന് ആ​റ്റ്‌​ലി പ്ര​ഖ്യാ​പ​ന​ത്തെ വി​ശേ​ഷി​പ്പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " നെ​ഹ്‌​റു "
  },
  {
    "questionNum": 5883,
    "questionText": " ക്യൂബയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹവാന "
  },
  {
    "questionNum": 5884,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജായെ കേരള സിംഹം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 5885,
    "questionText": " സാന്താൾ വംശജർ പോരാട്ടദിനം ആചരിക്കുന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ജൂൺ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 5886,
    "questionText": " ശരീരകോശങ്ങളിലെ കോശവിഭജനം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്രമഭംഗം (മൈറ്റോസിസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 5887,
    "questionText": " ഗെറ്റിസ് ബർഗ്ല് പ്രസംഗം നടത്തിയ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5888,
    "questionText": " മഞ്ചേരി കലാപം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1849
  },
  {
    "questionNum": 5889,
    "questionText": " ലോക കാലാവസ്ഥാ സംഘടന (WMO - World Meteorological Organization ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1950; ആസ്ഥാനം: ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 5890,
    "questionText": " കുളത്തൂർ കലാപം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1851
  },
  {
    "questionNum": 5891,
    "questionText": " നീള എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 5892,
    "questionText": " ഗുലാം ഗിരി എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ജ്യോതിറാവു ഫൂലെ "
  },
  {
    "questionNum": 5893,
    "questionText": " ഇരവികുളം -മറയൂർ- ചിന്നാർ വന്യജീവി സങ്കേതങ്ങളിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പാമ്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5894,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയായ മൗണ്ട് എൽബ്രുസ് ഏത് രാജ്യത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5895,
    "questionText": " ഡൽഹി സുൽത്താനേറ്റിലെ അവസാനത്തെ രാജവംശം? ",
    "answerText": " ലോദിവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 5896,
    "questionText": " മട്ടന്നൂർ കലാപം നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1852
  },
  {
    "questionNum": 5897,
    "questionText": " ഈജിപ്റ്റിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ഷ്യൻ പൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 5898,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയും രാമവർമ്മ ഏഴാമനും കോഴിക്കോട് സാമൂതിരിക്കെതിരെ 1757 ൽ ഒപ്പുവച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " കൊച്ചി തിരുവിതാംകൂർ സന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 5899,
    "questionText": " നീലം കലാപം നടന്നത് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് ? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5900,
    "questionText": "  ഐക്യ ബംഗാൾ ഒരു ശക്തിയാണ് . ബംഗാൾ വിഭജിക്കപ്പെട്ടാൽ ശക്തിക്ഷയം ഉണ്ടാകും . ആരുടെ വാക്കുകൾ ? ",
    "answerText": " റിസ് ‌ ളി "
  },
  {
    "questionNum": 5901,
    "questionText": " 1905- ൽ ബംഗാൾ വിഭജനം നടത്തിയ വൈസ്രോയി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കാഴ് ‌ സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 5902,
    "questionText": " രാജ്യസമാചാരം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " 1847 (ജൂണ്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 5903,
    "questionText": " പെൻഷനേഴ്സ് പാരഡൈസ്? ",
    "answerText": " ബംഗലൂരു "
  },
  {
    "questionNum": 5904,
    "questionText": " 1885 - ൽ A.O.Hume, W.C.Banarji എന്നിവരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ കോൺഗ്രസ് രൂപം കൊണ്ടത് എവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " തേജ് ‌ പാൽ സംസ് ‌ കൃത കോളേജ് , മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 5905,
    "questionText": " പുണൈ സർവ്വജനിക് സഭ രൂപവത്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് മഹാദേവ ഗോവിന്ദ റാനഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 5906,
    "questionText": " മദ്രാസ് മഹാജന സഭ രൂപവത്കരിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എം . വീരരാഘവാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 5907,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയപതാക സാർവദേശീയ വേദിയിൽ ആദ്യമായി ഉയർത്തിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 5908,
    "questionText": " ആസാമിലെ കാസിരംഗ ദേശീയോദ്യാനത്തിലെ സംരക്ഷിത മൃഗം? ",
    "answerText": " ഒറ്റ കൊമ്പൻ കാണ്ടാമൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 5909,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ കാവ്യലോക സ്മരണകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 5910,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്കിന്‍റെ ചിഹ്നത്തിലുള്ള മൃഗം? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 5911,
    "questionText": " 1896ൽ കൊൽ​ക്ക​ത്ത​യി​ലെ ഐ.​എൻ.​സി സ​മ്മേ​ള​ന​ത്തിൽ വ​ന്ദേ​മാ​ത​രം ആ​ദ്യ​മാ​യി ആ​ല​പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ടാ​ഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 5912,
    "questionText": "  പുലർച്ചെ നാലുമണിക്ക് വണ്ടി പോത്തന്നൂരിലെത്തി . മുറിയിൽ കണ്ട ഭീകരദൃശ്യം ആ പിശാചുക്കളെപ്പോലും ഞെട്ടിച്ചു  ഏത് സംഭവത്തിൻറെ ദൃശ്യവിവരണമാണ് ഇത് ? ",
    "answerText": " വാഗൺ ട്രാജഡി "
  },
  {
    "questionNum": 5913,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ കോർപ്പറൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 5914,
    "questionText": " മുംബൈ മിൽ ഹാൻഡക്സ് അസോസിയേഷൻ രൂപവത്കരിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1890
  },
  {
    "questionNum": 5915,
    "questionText": " ‘എനിക്ക് രക്തം തരൂ. ഞാൻ നിങ്ങൾക്കു സ്വാതന്ത്ര്യം നേടിത്തരാം’’ എന്നു പറഞ്ഞ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5916,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഐ.എസ്.ഒ ഗുണമേന്മ സർട്ടിഫിക്കറ്റ് ലഭിച്ച കപ്പൽ നിർമ്മാണ ശാല? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ഷിപ്പിയാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 5917,
    "questionText": " മുണ്ടാ കലാപം നടന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ഛോട്ടാ നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 5918,
    "questionText": " സം​സ്ഥാന പു​നഃ​സം​ഘ​ടന നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത് (​ഭാ​ഷാ​ടി​സ്ഥാ​ന​ത്തിൽ​)? ",
    "answerText": " 1956 ന​വം​ബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 5919,
    "questionText": " യുറാനസിന്റെ പച്ച നിറത്തിനു കാരണം? ",
    "answerText": " മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5920,
    "questionText": " ആ​ദ്യ​മാ​യി എ​ത്ര സം​സ്ഥാ​ന​ങ്ങൾ നി​ല​വിൽ വ​ന്നു? ",
    "answerText": " 14 സം​സ്ഥാ​ന​ങ്ങ​ളും 6 കേ​ന്ദ്ര​ഭ​രണ പ്ര​ദേ​ശ​ങ്ങ​ളും "
  },
  {
    "questionNum": 5921,
    "questionText": " കർഷകരാജാവായി സ്വയം പ്രഖ്യാപിച്ച ഉത്തർപ്രദേശിലെ വിപ്ലവകാരി ? ",
    "answerText": " ദേവിസിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 5922,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി വികലാംഗർക്ക് സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 5923,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യസമരകാലത്ത് ബിഹാറിൽ കലാപം നയിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കൺവർ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 5924,
    "questionText": " ആത്മഹത്യയ്ക്ക് മുമ്പ് ഹിറ്റ്ലർ ജർമ്മനിയുടെ ചാൻസിലറായി നിയമിച്ചതാരെ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ഗീബെൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5925,
    "questionText": " കേ​ന്ദ്ര​മ​ന്ത്രി​സ​ഭ​യി​ലെ സം​സ്ഥാ​ന​ങ്ങ​ളു​മാ​യി ബ​ന്ധ​പ്പെ​ട്ട വ​കു​പ്പി​ന്റെ ചു​മ​തല വ​ഹി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " സർ​ദാർ വ​ല്ല​ഭാ​യ് പ​ട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5926,
    "questionText": " അശ്വഘോഷൻ ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5927,
    "questionText": " ഉരുളുന്ന ഗ്രഹം Rolling planet  എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5928,
    "questionText": " The Sepoy Mutiny, 1857: A Social Study and Analysis എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഹരിപ്രസാദ് ചട്ടോപാധ്യായ് "
  },
  {
    "questionNum": 5929,
    "questionText": " ഭാരം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കിലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 5930,
    "questionText": " മുസ്ലീം ലീഗ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1906 ഡിസംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 5931,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ' നാട്ടുകൂട്ട ഇളക്കം ' നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 5932,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ചൈനയും തമ്മിൽ പഞ്ചശില തത്വങ്ങൾ ഒപ്പിട്ട വർഷം? ",
    "answerText": " 1954 ( ഒപ്പിട്ടവർ : ചൗ ഇൻലായ് (ചൈനീസ് പ്രധാനമന്ത്രി) & നെഹൃ (ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി ) "
  },
  {
    "questionNum": 5933,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ ക്യാബിനറ്റ് പദവിയിലുള്ള ആദ്യ പ്രതിപക്ഷ നേതാവ്? ",
    "answerText": " വൈ.ബി. ചവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5934,
    "questionText": " മേപ്പിളിന്‍റെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാനഡാ "
  },
  {
    "questionNum": 5935,
    "questionText": " കാക്കോരി ഗുഢാലോചന കേസ് എന്നായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " 1925 ഓഗസ്റ്റ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 5936,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട് ചർച്ച ചെയ്ത വട്ടമേശ സമ്മേളനം ? ",
    "answerText": " ഒന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളനം , 1930 "
  },
  {
    "questionNum": 5937,
    "questionText": " കേരളാ കാര്‍ഷിക സര്‍വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മണ്ണുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 5938,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ ഇന്ത്യയിൽ എത്തിയ വർഷം ? ",
    "answerText": " 1928 ഫെബ്രുവരി 3 "
  },
  {
    "questionNum": 5939,
    "questionText": " മഞ്ചേരിയിൽ ഖിലാഫത്ത് കമ്മറ്റി നിലവിൽ വന്നത് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ആണ് ? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞഹമ്മദ്ദ് ഹാജി "
  },
  {
    "questionNum": 5940,
    "questionText": " തിരുരങ്ങാടിയിലെ ഖിലാഫത്ത് കമ്മറ്റിയുടെ നേതാവ് ? ",
    "answerText": " ആലി മുസലിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 5941,
    "questionText": " പൂക്കോട്ടൂരിലെ ഖിലാഫത്ത് കമ്മറ്റി നേതാവ് ? ",
    "answerText": " കളത്തിങ്കൽ മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 5942,
    "questionText": " ലോക സമാധാന ദിനമായി ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭ ആചരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 5943,
    "questionText": "  ലളിതമായ വസ്ത്രധാരണം , പെരുമാറ്റം , സംഭാഷണശൈലി , സംസാരിക്കുന്നത് തൻറെ നാട്ടുഭാഷയായ ഗുജറാത്തിയിലും ഹിന്ദിയിലും . ഒരു നാടൻ കൃഷിക്കാരനെപ്പോലെയായിരുന്നു ഈ മനുഷ്യൻ - ഗാന്ധിജിയെ ഇങ്ങനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ് ‌ റു "
  },
  {
    "questionNum": 5944,
    "questionText": " സീബം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥികൾ? ",
    "answerText": " സെബേഷ്യസ് ഗ്രന്ഥികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5945,
    "questionText": " ഓൾ ഇന്ത്യ മുസ് ‌ ലിം ലീഗ് സഥാപിച്ചത് ഏത് വർഷം ? ",
    "answerText": " 1906 ഡിസംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 5946,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ ഒളിച്ചിരുന്ന അമ്മച്ചിപ്ലാവ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര ശ്രീകൃഷ്ണസ്വാമി ക്ഷേത്രത്തിന് സമീപം "
  },
  {
    "questionNum": 5947,
    "questionText": " ദ അൺടച്ചബിൾസ് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 5948,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അബ്കാരി കോടതി? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 5949,
    "questionText": " സദേശി പ്രസ്ഥാനം രൂപവത്കരിച്ചത് ഏത് വർഷം ? ",
    "answerText": " 1905 ആഗസ്റ്റ് 7 "
  },
  {
    "questionNum": 5950,
    "questionText": " ബിലിറൂബിൻ ശരിര ദ്രാവകങ്ങളിൽ കലർന്ന് കലകളിൽ വ്യാപിക്കുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മഞ്ഞപ്പിത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 5951,
    "questionText": " പുരുഷന്‍മാരേക്കാള്‍ കൂടുതല്‍ സ്ത്രീകളുള്ള ഏക സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 5952,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഔദ്യോഗിക നാണയം ? ",
    "answerText": " ലിഡിയയിലെ ഇലക്ട്രോ സ്റ്റാറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 5953,
    "questionText": " അഴിമതിക്കാരെ പിടികൂടാൻ നോട്ടിൽ പുരട്ടുന്ന വസ്തു? ",
    "answerText": " ഫിനോൾഫ്തലീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5954,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൈബർ ഫോറൻസിക് ലബോറട്ടറി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 5955,
    "questionText": " കാലിബംഗൻ നശിക്കാനിടയായ കാരണം? ",
    "answerText": " ഘഗാർ നദിയിലെ വരൾച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 5956,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന നിർമാണസഭയുടെ സ്ഥിരം അധ്യക്ഷൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഡോ. രാജേന്ദ്രപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 5957,
    "questionText": " ആര്യത്തെ വള്ളത്തോൾ പുരസ്ക്കാരത്തിന് അർഹനായത്? ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 5958,
    "questionText": " Institute of Rural Management സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 5959,
    "questionText": " ആധുനിക മലയാള കവിതയുടെ വക്താവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " അയ്യപ്പപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 5960,
    "questionText": " പറക്കും മത്സ്യങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബാർബഡോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5961,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വിജയകരമായ ഓട്ടോമാറ്റിക് കാൽക്കുലേറ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡിഫറൻസ് എഞ്ചിൻ (ഉപജ്ഞാതാവ് : ചാൾസ് ബാബേജ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 5962,
    "questionText": " ഡാറിക് ഏത് രാജ്യത്തെ പുരാതന നാണയമാണ് ? ",
    "answerText": " പേർഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 5963,
    "questionText": " ഔൾ ഏത് രാജ്യത്തെ പുരാതന നാണയമാണ് ? ",
    "answerText": " ആതൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5964,
    "questionText": " ലുഫ്താൻസ ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 5965,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ നാണയങ്ങളിൽ നിന്നും ' നയ ' എന്ന വിശേഷണം ഒഴിവാക്കിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 5966,
    "questionText": " പാലിയം സത്യാഗ്രഹം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " സി.കേശവന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 5967,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര്യ ഇന്ത്യയിൽ നാണയ നിയമം നിലവിൽ വന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 5968,
    "questionText": " സൗരയൂ ധത്തിൽ ഉപഗ്രഹങ്ങളില്ലാത്ത ഗ്രഹങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 5969,
    "questionText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ ഇന്ത്യയുടെ വൈസ്രോയിയായി ചുമതലയേറ്റ വർഷം ? ",
    "answerText": 1947
  },
  {
    "questionNum": 5970,
    "questionText": " ചിറ്റഗോഗ് ‌ ആയുധപ്പുര ആക്രമണം ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ആയിരുന്നു നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " സൂര്യ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5971,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ദേശീയപതാകയിൽ എത്ര നക്ഷത്രങ്ങൾ ആലേഖനം ചെയ്തിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": -50
  },
  {
    "questionNum": 5972,
    "questionText": " പാലിന്‍ഡ്രോം സംഖൃ? ",
    "answerText": " തിരിച്ചെഴുതിയാലും; മറിച്ചെഴുതിയാലും ഒരേ സംഖൃ..i.e; 525; 323; "
  },
  {
    "questionNum": 5973,
    "questionText": " വനസ്പതി നിർമ്മാണത്തിലുപയോഗിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5974,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ഗ​വർ​ണർ പ​ദ​വി വ​ഹി​ച്ച ആ​ദ്യ മ​ല​യാ​ളി? ",
    "answerText": " വി.​പി. മേ​നോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 5975,
    "questionText": " ചിറ്റഗോങ് ആയുധപ്പുര ആക്രമണം നടന്നത് എന്നാണ് ? ",
    "answerText": " 1930 ഏപ്രിൽ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 5976,
    "questionText": " ഡീസൽ ലോകോമോട്ടീവ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വാരണാസി "
  },
  {
    "questionNum": 5977,
    "questionText": " ഗലീലിയൻ ഉപഗ്രഹങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഗാനീ മീഡ്; കാലിസ്റ്റോ;അയോ; യൂറോപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 5978,
    "questionText": " ഗ്രാമത്തിലെ ഔഷധശാല എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " ആര്യവേപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 5979,
    "questionText": " 1913- ൽ ഗദ്ദാർ പാർട്ടി രൂപവത്കരിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ലാലാ ഹാർദയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5980,
    "questionText": " ബുദ്ധമത സ്വാധീനം വ്യക്തമാക്കുന്ന സംഘ കാല കൃതി? ",
    "answerText": " മണിമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 5981,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പബ്ലിക്ക് ലൈബ്രറി (1829) സ്ഥാപിതമായ നഗരം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 5982,
    "questionText": " മാനംഗിയുടെ കഥ പറയുന്ന കുമാരനാശാന്‍റെ കൃതി? ",
    "answerText": " ചണ്ഡാലഭിക്ഷുകി "
  },
  {
    "questionNum": 5983,
    "questionText": " 1934 ൽ ചൈനയിൽ ലോങ് മാർച്ച് നയിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " മാവേ സേതൂങ് "
  },
  {
    "questionNum": 5984,
    "questionText": " വൈറസുകൾ സാംക്രമികമാണെന്ന് കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വെൻഡൽ സ്റ്റാൻലി "
  },
  {
    "questionNum": 5985,
    "questionText": " കാക്കോരി ഗൂഡാലോചന കേസ് ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ആയിരുന്നു ? ",
    "answerText": " രാം പ്രസാദ് ബിസ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 5986,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ മെക്സിക്കൻ അംബാസഡറായി നിയമിതനാകുന്നത് ? ",
    "answerText": " ജെറോണിമോ ഗുട്ടിറസ് ഫെർണാണ്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 5987,
    "questionText": " ദക്ഷിണാർത്ഥ കോളത്തിൽ 45° ക്കും 55° യ്ക്കും ഇടയിൽ വീശുന്ന പശ്ചിമ വാതങ്ങൾ (westerlies)? ",
    "answerText": " ഫ്യൂരിയസ് ഫിഫ്റ്റിസ് (Furious Fifties ) "
  },
  {
    "questionNum": 5988,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യമായ സെയ് ‌ ഷെൽസിലേക്കുള്ള ഇന്ത്യയുടെ പുതിയ ഹൈക്കമ്മീഷണറായി നിയമിതനായത് ? ",
    "answerText": " ഓസഫ് സയീദ് "
  },
  {
    "questionNum": 5989,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കരസേനയുടെ പുതിയ ഉപമേധാവിയായി ( വൈസ് ചീഫ് ഓഫ് ആർമി സ്റ്റാഫ് ) നിയമിതനായ മലയാളി ? ",
    "answerText": " ലെഫ് . ജനറൽ ശരത് ചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 5990,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ യൂറോപ്യൻ രാജ്യത്തിന്റെ ( ജർമനിയുടെ ) നയതന്ത്ര പ്രതിനിധിയാവുന്ന ആദ്യ മലയാളി ? ",
    "answerText": " ഡോ . സയ്യിദ് ഇബ്രാഹിം "
  },
  {
    "questionNum": 5991,
    "questionText": " മ്യാൻമറിലെ റോഹിങ്ക്യൻ മുസ്ലീങ്ങൾക്കെതിരായ അതിക്രമങ്ങളെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിക്കാൻ നിയോഗിച്ച ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ പ്രതിനിധി ? ",
    "answerText": " യാങ്കി ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 5992,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം പശ്ചാത്തലമാക്കി മലയാറ്റൂർ രചിച്ച നോവൽ? ",
    "answerText": " അമൃതം തേടി "
  },
  {
    "questionNum": 5993,
    "questionText": " ഭക്തി മഞ്ജരി; ഉത്സവ പ്രബന്ധം; പത്മനാഭ ശതകം എന്നിവയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 5994,
    "questionText": " 2016-17 സീസണിലെ രഞ് ‌ ജി ട്രോഫി ക്രിക്കറ്റ് കിരീടം നേടിയ ടീം ? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 5995,
    "questionText": " ഇൻഡോറിലെ ഹോൾക്കർ സ്റ്റേഡിയത്തിൽ നടന്ന ഫൈനലിൽ ഏത് ടീമിനെയാണ് ഗുജറാത്ത് പരാജയപ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 5996,
    "questionText": " ‘അക്കിത്തം’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അച്യുതൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 5997,
    "questionText": " 2016-17 രഞ് ‌ ജി ട്രോഫി സീസണിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ റൺസ് നേടിയ താരം ? ",
    "answerText": " പ്രിയങ്ക് പഞ്ചൽ , ഗുജറാത്ത് (1310 റൺസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 5998,
    "questionText": " ഏത് ഭാഷയിലാണ് ശ്രീനാരായണഗുരു ആത്മോപദേശശതകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 5999,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിൽ കാണുന്ന ഏറ്റവും സ്ഥിരതയുള്ള പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6000,
    "questionText": " സിമന്റ് എന്നത് രാസപരമായി എന്താണ്? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം അലുമിനേറ്റുകളുടെയും കാത്സ്യം സിലിക്കേറ്റുകളുടെയും മിശ്രിതം "
  }
]